貓貓驗到有心臟病 屋企負擔唔到

岩岩隻貓（1歲）琴日因為呼吸好急速去左睇醫生 第一次照xray話個肺白左 就肺無積水既
但因為已經夜晚十二點幾 佢話留院都無人睇住貓貓 我地就打左去水針接左佢返屋企

咁今朝去左覆診再照多左X-ray 都係肺有白色 宜家confirm左係心臟病 同心臟病引起既肺炎 有肺積水
如果宜家接走佢有9成會死 所以留院緊 宜家情況未穩定 呢兩日應該都接唔走佢

我仲係學生 如果只係一筆過既錢 屋企仲負擔得起
但confirm左係心臟病 呢兩日加埋留院就快成皮野 未計佢之後要keep住食藥..

隻貓係朋友比 我叫左佢留意下同胎啲貓貓了
貓貓無罪 佢只係比窮人收養左
我自己都喊到仆街 一日仲負擔到我都唔想行到呢步 但如果再負擔唔起 可以送貓貓去邊到⋯⋯

佢真係好可愛好乖 如果有錢我真係唔想送佢走 或者送去群貓會 我到底可以點做 我有一刻想quit u出嚟做野

如果有好心人可以代我比個家佢 可以照顧佢到老既 有能力既 可以tg我...

即係棄養啦而家

冇能力就咪撚養啦

我會養到有人可以比屋企佢....

推

咁如果冇人要你又冇錢咁點？

急性既應該無得救
得個拖字 我前兩年見住朋友隻貓咁走

如果你堅持
我第一個資助你

真 對唔住 對唔住比比
我另一隻貓因為口腔有問題要剝晒啲牙 個到都成皮幾
如果只係一筆過既我地真係仲負擔到 但長期疾病真係未必得... 但我會照顧佢到有人可以收留到佢照顧到佢 真係無既我自己借都借錢繼續養

無得講
陪要幾耐得耐
之前我都有隻又係一歲心臟病走左

我都好想堅持到 最慘係宜家其實佢肺仲有積水 未抽得晒 好危險 仲留院緊

罵我啦 對唔住 比比無錯 佢錯係比我地收養左 比唔到個好好既環境條件佢

我果隻都係美短

係最後又無情況下可能要送去群貓會

人道會唔會好d?
其實同窮人唔好生仔一樣道理

加油呀樓主 貓貓唔放棄你都唔好放棄佢

窮人唔好養貓!

唔會 我點樣都唔撚會啪針 佢無錯 錯係我地

無得講
唔係有無錢的問題
先天係好難醫

我隻貓大約一年前離開左﹐最後果三個禮拜﹐使左我幾乎全部儲蓄﹐仲同朋友借左錢。

如果你愛佢﹐但最後放棄左﹐我唔會怪你。
因為你一定會後悔。同親人走左一樣咁痛。

錢銀解決到既﹐向朋友求救，一定有辦法。

佢好危險仲留院緊 肺有積水 如果肺keep住有積水佢會抖唔到氣而死

不過都要睇情況﹐如果幾個醫生都指出無辦法救﹐就畀佢走得無咁痛啦。

佢得一歲 係琴日見到佢呼吸好急速係到喘 先帶佢去夜診睇急症 個陣都仲未驗到咩事

冇經濟能力學人養
推個波比人
隻貓跟到你呢個主人真係當黑
我係你借錢啦 返PT / 上貓群搵人資助
你真係好撚不負責任

我唔想啪針啊我養唔到唔代表要放棄佢生命 對唔住係我無錢

未養過貓但好鐘意
可以幫樓主幾舊水咁

靠自己決定啦 你同佢最親
你一定都好辛苦﹐加油

我搵緊pt咖啦一直 岩岩先interview完
岩岩先驗到 點都要做定最壞既打算
但一日仲負擔到我一定會繼續養

我果次只係嘔
醫生以為腸胃炎
過兩日無好轉一照先知係心臟病
內疚同自責都無用
把握時間陪佢

佢得一歲 點解要咁對佢

幫人清下d眼屎啦

即係棄養啦講咁多野
養貓果陣你預佢乜病都唔會有?
人都會病啦屌你老母
無錢養乜鳩貓貓狗狗呀
自己都未養得掂呀你
屌你全家

我地負擔唔到長期病患既藥錢 對唔住比比
但最緊要係佢過到呢關先 佢出到院可以返屋企既
我一定盡我最大努力去捱落去

集氣希望好返
好可愛 見佢咁肥肥白白 樓主平時肯定對佢好好

窮撚咪撚柒學人養貓狗

佢要兩個鐘抹一次 個陣岩岩返屋企

送去愛護動物協會
會幫你搵人領養

隻貓同錢又唔係佢地既
一定叫你唔好棄養同用曬d錢
自己決定啦呢d野

點都唔會送去愛協 我會盡努力去到盡後一刻

佢已經咁辛苦，俾佢早啲走減輕痛苦仲好啦

無嫁...養到佢死囉....無錢無法。真係太辛苦時就送佢上路。

窮又要學人養貓養狗
養掂自己先啦
唔好講咩窮有窮養啦
你唔係諗住啲貓啲狗唔會病呀？
負擔唔黎就唔好養啦一開始
講到咁委屈做乜 我屌你全家

你地屌我啦 真係我錯
但我會盡我最大既能力去堅持到最後一刻
但大家幫我集氣等比比過症呢關先得唔得 佢仲留緊院抽緊肺積水

啲回應仆街到，以為睇緊藍絲group

唔覺 生死有時
有錢人養貓 隻貓會長生不老？
有錢人唔會死？

依家啲人好mean

一歲開始要抽針
對貓同屋企都係沉重的負擔
你咩決定
你隻貓都知你地係愛佢

佢宜家係心臟病引起肺炎而有肺積水 但佢未係好辛苦 佢仲撐到我就繼續捱

撇除你有冇錢嘅問題
如果佢真係好辛苦
而醫生都話好微機會醫好
不妨比個解脫佢
當下係好痛苦
但係佢只會辛苦落去

利申：過來人，大半年前親手送走左隻狗

係 佢只係得一歲 所以真係好沉重負擔
你話佢十幾歲我一定養到佢終老 但佢先得一歲 可以點做 我可以點做 我有錢繼續醫對佢又係咪最好？

我都明白 我其中一隻貓由細開始體弱多病 雖然唔係好嚴重既病 但出入診所次數多到啲員工都認得我 都用過5位數字以上醫療費 錢無左可以再揾 但貓貓生命就係得一次 加油 貓貓一定會捱得過架

我見唔到你有咩錯
外人知唔知要每日抽水
每個月要一萬幾千
又知唔知抽針隻貓係幾痛

猫義工？

我都唔知可以做啲咩 佢先個一歲 係咪繼續醫係對佢最好

比個痛快佢啦

借錢分期還都唔好棄養

呢兩日照兩次已經洗左6K 仲未計佢宜家留醫緊....

我會努力

個個化身道德撚

針唔吉到肉唔知痛

喺連登睇貓post真係得啖笑

佢都冇邏輯可言

咁你係咪幫手先？
負擔唔到咪負擔唔到
戇鳩鳩

貓係好能忍痛的動物
佢表現見黎代表非常痛苦

錢唔係佢哋比梗係口響
樓上有人講得啱 如果醫生機會話微不如比佢有個解脫啦

屌你老母，你話搵錢儲錢用方法都好丫
屌你老母

佢暫時無表現到痛 但佢呼吸好急速 好喘所以我地發現

你個邏輯係咪錯?
佢而家話因為負擔唔黎 想棄養
搵盡藉口咁
唔係話有錢人養貓養狗唔會死
而係養得寵物就一開始就應該知個洗費係高
負擔唔黎咪咪柒養
好簡單既概念 港父你咪偷換概念啦

傻閪 你咁大愛咪幫 樓主囉
屌你老母

樓主你呢d人渣仆街死啦
屌你老母垃圾棄養撚

依家揾人借左D先啦，等貓貓出院先算，貓貓未穩定，人D點收養？
真係唔夠，大家捐D啦，冇放棄

要唔要資助

我下面講左我會盡最大能力到最後一刻 你估我真係話送走就送走 我都好唔捨得 唔係真係無計我都唔會行到呢步

冇偷換過 有錢人同冇錢人 結局都係一樣 死
除非有錢人養貓 隻貓係會永生
咁最後大家都一樣 有咩資格話窮撚唔比養？

負擔唔到可以點呀
成班道德撚
不如叫醫生唔收診金啦

先一歲有長期病
關有冇錢撚事
隻猫咁辛苦 你又辛苦
就係為左吊住條命比你拎下偽善感

解脫啦

如果有日你摸佢都嬲
你就知道差唔多

我都可以請 確保唔到隻貓永生既人 咪撚養

咁你冇乜意見俾樓主呀屌你老母
係咪借錢俾佢呀？唔借錢就唔撚好企道德高地喇屌你全家

我可以影晒啲單比你地睇 我真係盡左力 X-ray照左 針又打左 宜家留緊院
我係棄養我由佢喘個刻就棄...

乜撚野叫負擔唔到咪負擔唔到

仔女寵物跟著你真係慘 又一個垃圾

佢都唔想既。。。

咪係

我隻狗臨走個陣連野都唔想食
成日痛到鳩叫
咁你就知

樓主加油，多d陪下佢玩同訓

根本要偷換概念好易
我一路講緊你窮就咪柒養係解
養寵物本身高消費 睇獸醫一次都唔平
你人都會病啦 何況貓貓狗狗?
你自己都未搞得掂自己既時候再養多隻貓狗
到有大病又話負擔唔黎要搵其他人去養埋佢
咁叫負責任?叫你啪左佢 你又話要堅持
堅持又比唔起錢去養 咁你想點撚樣?
一開始唔諗清楚啲? 而家又扮委屈?

係 無人明 佢先一歲就注定成世食藥 我可以捱幾耐我就捱幾耐 咁我點都要做定最壞打算係有一日我再養唔到要點算

完全唔負責任 一句窮大哂？
鄧隻貓可憐

乜家下養貓要有錢到可以負擔到長期病患既洗費先比養架咩
睇唔到樓主有咩問題喎

好撚得意阿喵祝福佢

睇多間先有時可能睇錯症

港父人都敢殺

我地知道佢病 無錢都堅持留院先 留院好貴 係 呢知個係我地責任 係我地唔好 但真係堅持唔到既最壞打算係比人養 我都要幫佢搵到個好人家架 我養唔到唔代表佢無權繼續生存...

痴撚線 而家係佢根本連定期比隻貓睇醫生既經濟支出都負擔唔起呀
一開始無預過養寵物咁高洗費就憑句我想養就養?而家搞到隻貓咁佢唔駛負責任?
而家樓主直頭係想棄養呀

你冇錯，係某幾個個腦有問題啫

知唔知樓主一直講緊一筆過同長期病
係你自己成隻狗咁咬人

骨折同癌症識唔識分？
洗唔洗比個再簡單既例子你？

香港人醫病一樣係有個上限
中產都負擔唔到千萬醫療費
咁個班人係咪連生存資格都冇？

簡單講有錢整都係死 喬布斯一樣50幾歲就死
生死有時 唔見得錢可以改幾多

我幾撚窮 一日醫生無話無得醫 我都會堅持
但如果到有一日我真係再比唔起 咁我都要搵解決方法架 你當我求意見都好 我真係好亂 我岩岩知隻貓有心臟病我已經好撚難過

條友未撚睇過醫生

會唔會搵d即pay既工飲食
600-700一曰
起碼真係盡力過丫

啲貓撚真係痴線
邊個會預自己咁黑過墨豆會養到隻濕鳩病貓呀

我講左一筆過既我地點都會比 一筆兩萬斷到尾又有咩所謂？

個個講到樓主大仆街咁

屌咩 人就有政府免費醫療姐

動物如果有慢性疾病 閒閒地淨係睇醫生食藥都要講緊十幾廿萬一年

如果未計做化療 / 電療 / 手術 又要洗多幾萬一次

有幾多個寵物主人俾得起

養個陣其實已經問清楚自己將來付唔付擔到有可能手術帶來嘅費用

我明知自己付擔唔到
所以我唔養動物

你呢D垃圾淨係貪一時嘅樂趣先養

唔好叫佢濕鳩病貓啦

樓主明明係想有錢人幫佢照顧
如果冇佢會用自己既錢照顧到最後

人既醫療費 一樣用完就冇 唔見得香港有無限醫療費支助
個班人用曬醫療費 一樣係向大眾求支助
個班人又冇資格做人？ 因為佢連自己醫療費都搞唔掂？

我諗想搵到人肯幫手養比比唔係咁易

反而從錢銀問題著手會比較容易，計下一個月要幾多等等，我諗搵巴絲資助會比較實際。

樓上都有巴絲直接問要唔要資助我諗咁樣搵有心人易D同實際D。

至於你咁樣叫唔叫放棄養我諗你有幾愛比比得你自己知

你都on9
而家係講緊個樓主一到負擔唔到就想射個波比人
話想棄養 養寵物係貴嫁啦
生仔生女都係貴 公屋仔係唔明
講到底就係無能力養就咪柒養啦

仲要先一歲，根本唔同概念

資助*

啲都市人養寵物養到好撚扭曲
真係俾唔起咁點呀又唔係個主人搞到佢病
如果係咁係咪個個月入幾皮先可以養寵物
再者 隻貓係朋友俾 唔係佢特登買返嚟

隻貓唔係俾左佢養 係野外都會自己病死啦

加油
我信你已經做哂可以做嘅野
唔好自責
就算你有過百億身家都好
生死有命

我會照顧到最後ga... 我又唔係呢刻就放棄
如果有人可以比到更好條件佢 可以比靚藥佢食 我會好過啲

你又唔幫手？垃撚圾
你而家好消楚樓主環境同醫既長遠洗費有幾大呀？
定係你覺得佢要醫到破產人都冇得食呀垃圾
又唔係你俾錢你就口響響，叫你課金就不了，廢柴

純粹㷫㷫地用左個過左火既字眼
不過你都盡左力啦 唔需要為左啲隔岸觀火既濕鳩而自責

佢地思想係基本上無幾千萬身家都唔好養寵物。無錢樓豬就應該去賣身屌你成班都癲

不如你定義下點先叫有能力養？

冇錯
上面班人有冇攪錯
玩就識玩，有病就冇錢醫
我知樓主唔想，但唔係藉口
唯有係自己盡最大能力

屌你做黑警做到你個腦唔見左
有錢人養貓隻貓唔會永生 但會食得好住得好 有病有錢醫
姐係道理同窮人唔好生仔一樣 無能力比佢就咪撚養
因為你養之前已經知有機會會有其他開支 你又比唔撚起呀 傻西

要負擔到長期病先比養
大把人唔應該養啦

好可愛☹️

唔洗理個波台on9
佢搵到個有錢永生人 我就收皮 佢搵唔到佢就收皮
全世界最長壽個位 都唔見得係有錢人

生死有時都唔識 正宗小學雞 未經歷過生死

大部分人養寵物都係預佢會健健康康
邊個預期要病到可能要嘔十萬八萬出黎醫
將心比己啦

我養狗都會預佢有病
比最好既佢 有病我都有經濟基礎帶佢睇醫生啦
你估我唔知睇獸醫貴?
我仲要養埋個女 係咪好似你地咁樣
窮有窮養?病就呻無錢照顧 有好心人照顧我個女咁既好?
一開始無心理準備學咩人養貓養狗?
唔好講話有下一代啦

有錢人有錢買藥食 心臟病既猫就唔辛苦好撚舒服？
反送中反到傻撚左？

最後如果咪又係死 食得好d 醫生好d 會不死？

結果咪就係 有錢人養同窮人都係養死

你搵到個永生未？

呢個好笑

同窮人唔好生仔一樣道理，雖然有錢都未必養育到個細路做一個好人，但無錢就只可以靠政府同納稅人養。個個有得低息借錢讀書，啲錢邊度黎

一般病痛同長期病係差好撚遠既概念黎

大學生冇返part-time咩

係我post開得唔好 講到我宜家就想唔要佢咁
我係會繼續醫 繼續養 直到真係再堅持唔到落去...

痴撚線咩 冇人想自己隻寵物病

係主人都想醫好隻寵物

但係 好似動物生癌咁 真係要夾夾埋埋要洗球幾架...

賣樓賣身都搞唔掂架

諗好高中選乜科未
負擔唔到咪負擔唔到 呢d不負責任
既說話 真係得你呢類垃圾先講得出

你養女冇上限？
養狗冇上限？
搞笑呀 有錢人無限錢一樣死
就算冇上限都係死

仲搵緊呀 我呢幾日interview左幾份等緊回音

如果佢唔係一隻貓，係你老豆老母細佬妹，你會點？

你咪波台個on9人人喊打囉
你呢啲偷換概念窮撚想法
我知你窮走去做黑警
窮有窮養咪得你呢啲窮撚先會咁諗囉
生死有命鳩唔知咩
但係有病又無錢睇醫生 對隻貓黎講係痛苦
你有錢醫起碼解決到問題 而家係搞唔掂個病 隻貓又痛苦呀 你明唔撚明呀

唔好講咁多，而家貓貓有難，你課唔課金？

樓主我支持你
睇得出你好愛你既貓貓

其實樓主差幾多錢？
睇咁耐靜係話負擔唔到
有無計過budget要睇幾多次？
每次幾多錢？
乜柒資料都無，你叫巴絲點幫你？

咪撚理班on9啦
而家係逼你 「你死之前你隻猫都唔可以死」

惡過共產黨

係我無講 我自己有情緒病 我每個月都睇三千蚊醫生（有睇埋政府）
除左一個長期要醫既女 我屋企真係好難負擔埋長期病患既貓... 對唔住

學生無錢都無辦法，唔通用晒屋企積蓄去救隻貓呀？上面d動物撚可唔可以理智少少，你未試過隻貓大病過要洗晒你啲積蓄就唔好企喺道德高地黎睇過一個學生。

佢真係無能力咪上黎揾幫手囉，個個屌到應一應咁

唔應機

道德撚何其多
咁中學生負擔唔到就真係負擔唔到㗎啦
正正常常養貓一個月洗費頂盡咪1000蚊
邊個會expect幾萬幾萬咁俾

唔好話中學生，就算出黎做野都未必負擔到啦

先天呢啲嘢邊有得預，係咪個個養貓之前都要儲定十幾二十萬以防萬一?

係呀，如果係我自己啲貓我都係寧願傾家蕩產都唔會棄養呀
但係我藉此道德綁架人地囉

呢個post入面有幾多人屋企真係有貓?
屌你老母啲道德塔利班仲惡撚過貓義工

BTW生死有命，樓主其實唔使太介懷，對得住自己嘅良心就OK

利申 屋企有兩隻貓

最後結果 有錢人死 窮人都死
喬布斯有錢極咪又係50幾
街邊乞丐都長命過佢

有意義咩？
錢係生死角度根冇意義

反而係人生豐富度就有意義

諗下好啦quit u 出黎做野
袋咁既一份人工會真係一世同貓狗無緣都似

唔生仔咪養動物

你極端化個問題咪黑警個智商上限囉
個個都知會死 但而家係你窮 無錢睇病 隻貓更痛苦
定你認為唔睇醫生隻貓會舒服啲?

我食藥手震連平時自己攞餐都震過貓王

應該ngo睇醫生平啲 你問下

一樣係棄養 dllm

生仔要預個仔有地中愛貧血，高度智障，四肢不會，唐氏綜合，自閉等等。
負擔唔到唔好生

現在唔係一次大病，係長期疾病，負擔唔到係好正常，只係樓主究竟幾有決心照顧貓貓姐

啲人係咁 咩都屌咗先講

唔諗下現實 個個都離地撚 最好樓都賣埋去醫病

寵物有病有邊個想

不如你講個數出黎 搵我地幫手資助你喇 唔好棄養 棄養嘅話分分鐘佢心理健康仲差過生理健康

好彩我幫隻貓買左保險

真係唔好送去

首先信我係黑警 已經證明你冇腦都極點

香港人大把冇錢睇醫生 問左你個班係咪冇資格生存

你答個班人冇資格生存 咪窮人冇資格養貓羅
自己都養唔掂

另外講左好耐 生死有時 結局都係死 依個係事實
你搵到永生未呀

如果你自己老婆呀女四大長老隻狗touchwood一齊有長期大病
你夠唔夠錢醫哂佢地？係咪身家冇幾千萬都唔好生？

生死有命。你唔捨得放手，佢就要keep住打針抽水受苦，正如你有病，你會寧願插曬喉早啲走定日日捱住死唔去？將心比己或者你會有另一個答案。

我以前隻貓都有心臟病，最後一日帶去醫院救唔返，趕唔切睇佢最後一面，諗返坐車去診所佢已經唔願意。依家再養貓，佢有重病，我寧願每日陪住佢陪到佢走，都唔想佢因為睇醫生，用痛苦嚟續命。

佢地真係逼撚到樓主痴線先安樂
拎晒優越感

你咁講返咩工都唔得喇wo
唔係咁既樓主
識人做飲食，可以關照下你
但你咁樣答我
係咪姐係想人俾錢你呢直接

我有時都覺得d寵物撚都痴撚線。我都贊成無錢無時間就咪養，但使唔使講到傾家蕩產攬炒都要救隻動物。

屌你老母臭閪邊撚個負皮
唔gur咪出黎講囉

其實 養唔到係因為我長期病患自己情緒病要洗好多錢對唔住貓貓

其實貓貓如果無遇上樓主可能連一歲都過唔到。
無人知如果係點，如果貓貓無病可能樓主可以同佢一世

大家唔好屌樓主啦，我相信佢都你逼於無奈，睇得出佢都好錫啲貓貓

姐係樓主你本身都有病？

波台狗特色
搶道德高地
無建議
齋屌

係呀 我抑鬱焦慮 醫左好幾年了

咁叫極端法？
問你養女冇限到
養狗冇限到

你隻狗成億醫藥費(假設個數你負擔唔起）
我又走出來講窮撚咪撚養？ 就算你已經扔左成百萬出來醫？

成百萬 有錢人當散紙 佢可以同你講 你窮好心咪撚養？

樓上班人同d貓丶丿一一

最仆街係叫佢地課金又唔覆

樓上班人同貓義工有咩分別？
無錢無資格養貓

岩岩問左 大概每個月一兩千左右
比唔起係因為我每個月自己都要覆診二千幾蚊 所以屋企負擔開支好大

講咁耐
咁班道德撚認為收入幾多積蓄幾多先比養啊

無錢學咩人養貓 你養到今日先知香港獸醫費貴？

醫生有無話貓仔情況點？有無得醫先？

講真 係香港地 無千萬身家真係唔好生
所有支出你估平?學費 交流 興趣班 其他各樣洗費已經唔計
唔好講話小朋友咁offtopic
養狗果到 都要好好照顧啦
你養得佢 就預佢跟你一世 唔係諗住佢病又無錢醫 野又食唔好呀？
所有野都要有最壞打算 唔係一句話養寵物就預佢健健康康咁唔負責任
到佢有事又負擔唔黎就走去驚? 呢啲係一早要預備好
養得寵物一定要有一定收入啦
學生哥養寵物真心係害隻寵物
除非屋企人幫手比錢 你自己諗下 學生哥本身點養自己 寵物同時病左又點搞

我自己都有養狗，我明白你此時此刻既心情，我隻狗上個月都昏迷休克入左醫院，真係好貴既。仲要講緊長期病，要不停燒錢。理解你仲係學生，冇咁多錢，try your best喇，如果錢上真係搞唔掂，好好地陪佢，錫住佢行埋跟住落黎既日子。支持你。幾舊水我都可以幫到你既。

睇多間睇下有冇斷錯症

我都係覺得一係比貓貓安樂去（太痛苦了）
一係試下計下數一個月要幾多，我諗資助你會容易過搵人去照顧貓貓，而且未必比你更愛佢。

人道毀滅咪唔洗棄養

冇成5千萬 直頭唔應做人
你係咪要自殺呀

咁突如其來既病 周轉唔到好正常姐 又唔係個個大富大貴 外國都有例子 主人網上求集資捐款醫病啦 都係互相幫助架姐 無能力係可以唔養 但都叫比個家比貓貓呀 唔通比佢做流浪貓咩

利申：屋企有2隻貓 其中一隻眼有問題要切 都睇最好既醫生 都睇左皮幾野

宜家照左兩次 6K 都未confirm到心臟係咩問題 所以唔知啲藥錢要幾多...

借錢咪得lo

意見就係窮就咪鬼養

我隻貓剝牙都剝左成萬幾 佢叫牛牛 宜家我叫佢高級和牛

拿 一兩千又唔算貴既
你控制下自己情緒 又有錢養猫
做到既 到時咪winwin囉

笑左 呢個係你無姐 唔係人地無

喂 隻波台狗係冇限錢？
佢養女冇上限？
佢隻狗既醫療又冇上限？

佢負擔唔到個陣 我地又可以講窮撚咪撚養？

係最少 因為照左6K都confirm唔到心臟咩事 所以未知要食咩藥 宜家佢留院係因為佢肺積水好危險

心肌肥大症？HCM?
外國有得醫啦

每個月一，兩千.......
問心辛苦D做part time 都有......
但係真係一個壓力，我諗有好多巴絲都願意幫你。

明白嘅 我有隻老狗係肺積水引起心臟病
醫生話佢可以生存多1-2年
1-2年期間要不斷覆診不斷食藥 開支係好大嘅
你有無翻part time個啲
你真係唔夠我都可以貼幾百比你

又要show呀？
你有？
同時你又知我冇？

未知 照左兩次X-ray都唔知心臟咩病 剩係知係心臟出事

做任何野都係量力而為
能力唔夠咪盡力做
同埋隻貓有長期病患嘅話
日日食藥都唔會開心
人道都係一個選擇
Natural selection

每個月一兩千左右都比唔起 幫樓主個D仲有咩好講
而加唔係話要幾百萬WOR 一兩千你養貓個陣諗都無諗過有機會要用係咪
養自己都未養得起仲去養貓唔係不負責任?

未firm到 宜家醫生都講唔到要幾錢先可以維持到佢生命...

不過我冇

咁棄養都好合理。樓主都好痛苦，呢d野無發生響你到就當然可以牙眨眨

呢個係上天嘅安排 愛協

貼出黎啦
又養女又養狗 睇過有幾錢咁威威？

一萬幾千就無啦， 幾百蚊江湖救喵都仲有。有需要就出聲

人道毀滅啦
不過係毀滅你自己

你冇回應我問題，你認為樓主家境如何，醫貓長期使費如何？從何而覺得佢負擔到？如果負擔唔到你有咩建議？咁你而家課唔課金幫手先？

你條垃圾個腦有問題呀突然講中學選科，答對題先喇

係一個月最少兩千 佢先一歲...

佢連係波台都只係個笑話 放過佢啦

宜家要比多3K照先知佢心臟咩事 但留院已經3K 今日照左6K都未知 屌

一個月幾千又真係唔係咩大數喎

你要幾多？我借比你，就算還唔到你講聲都得

用你D垃圾塔羅幫下樓主囉智障柒頭屌你老母

冇錢都唔應該學人養車啦，何況係生物，屌你老母閪，考慮自己負擔能力決定養唔養寵物都道德撚？冇撚野啊賤種神棍

答到未？

收皮啦屌你老母
港女自私真係無講錯

其實除左維持佢生命，貓貓會有幾痛苦，醫生有無講？

岩呀，所以話建議樓主煮咗佢嚟食啦仲可以慳返一餐飯錢添

負擔唔到咪負擔唔到囉

暑假差唔多完 可以上學了

飼養寵物前請認真考慮清楚，你應確保你會照顧牠一生。切勿因一時衝動而購買或領養寵物，很多寵物因為主人其後改變主意而慘遭遺棄。

留院加check仲有藥呢你預2萬內

照呢隻有撚用要照超聲波先得架？
無睇心臟科啦你
VSH DR MAXIE,
PAVC DR JULIET,
平啲既去皇后大道搵Dr Tom,佢識照但唔識醫

日本台灣用LR 防止血栓。再用新藥myk-461
不過新藥要睇佢邊種問題。

過來人經驗 長痛不如短痛
你唔通去走粉賺錢咩

之後做多d 善事 幫下d流浪動物

sorry miss左 我搵緊文職呀仲 我今朝train完但佢得好少更 一個月得一兩更 我仲in左3間都無收音

窮人咪學人養貓啦

我仲有兩隻貓 同埋我每個月要3K睇醫生

養車有冇考慮埋撞死人 /被人撞死？
睇黎巴打都幾有錢 可以玩到無視法律

睇多個獸醫先，問多個建議
我都有養貓貓樓主加油 唔好棄養

未講到 因為佢宜家最緊要係肺去左積水先

樓主唔係無錢
係覺得唔值
呢啲人你借幾多比佢都唔會還
你拿拿林借 到時話我知佢有無還

Push

無錢仲要養三隻貓

我有無咁講到？你代表唔到我 我幾時有講唔值

樓主都暗示哂其實
提議佢話即pay工又話手震
OK, 身體有事做唔到
咁你而家想點
睇你講野想人直接俾錢你咁
一個月2千，返pt都得啦
唔好搵藉口啦

如果佢係一筆過既錢我地絕對會醫 但佢宜家係突發性長期病 唉 sorry 真係我地唔好....

721
維園見

721
維園見

721
維園見

其實要幾錢, 1年人工搵得翻既都俾啦
佢用一生換你1年，咁抵都唔換?

你弱智？

我有無留過戶口？我係搵緊解決方法
工 我今朝先training算但佢一個月得兩更
其他interview左未有回音

唔係話有錢人養既貓唔會死
而係窮人當貓有病既時候連醫藥費都俾唔起，等同將隻貓去送死

呢個post已經一堆戇鳩
又窮又住公屋
自己都未撚養得掂就貪得意走去養貓
出左事無錢醫仲聲大夾惡
真係好撚反智

廢到
信用卡都無呀？
我隻野心臟病發個時我一綠都幾萬啦。
前後都使十幾萬，仲要覆診

後悔架，但你當佢家人無計啦
頭先我講既vsh, pavc同皇后大道dr tom我都幫襯過
利申黑仔王，前後兩隻貓都有心臟病。

其實你見到有好多人想幫你
首先係如果治療貓貓係對佢最好選擇，我覺得應該考慮點樣去解決錢銀問題，而唔係搵人去代替你照顧

講真 我到呢刻都未知醫生救唔救到佢 因為肺積水問題未解決到 要之後先知每個月幾多錢先維持到生命

咁你啲貓貓宜家健康嗎？

咁係你要有幾千萬先肯生肯養啫，香港有幾多人有幾千萬呀？我都唔撚信你有幾千萬
你自己要set到呢條線就唔好要其他人跟你條線喇

仲有，如果你真係咁有錢你就課下金幫樓主隻貓喇，我之前問你你又唔覆？

去左非牟利未

珍 我念除左誠哥 香港都冇乜人有資格養猫

有咩意外發生冇錢比
你可以話係不幸
但同時都係你嘅責任

喂 你一個月要比2000 想唔想比
唔係問你比唔比到
你唔想比就算
你冇心講咩都假 一個月2000的確唔高要求
比家用都5-6千

樓上講窮人咪撚養 我係屌佢地唔係錢問題 係個心問題 有心養就得 所以生物終要一死 只要活著過多豐富就夠

咪講左一筆過二千就比
個個月二千就由佢死囉
已經代表左唔值
仲講乜春

屌你老母

好果方面諗，個醫生搵唔到病因水柒你有長期病。
其實可能可以醫得好

你老母唔撚負擔到啊 扔你落街啦

你有心養既 你借錢都會借
一年前我隻貓腹膜炎 借左八萬番黎醫番佢
同時間屋企有隻心臟病貓同你一樣 每日食藥 一個月又係二千幾蚊
同時間個女出世 仲要養多個女 又要岩岩搬左屋無錢淨
惟有正職之餘再搵多份part time 每個月只係用二千蚊
你係學生 我做緊野 大家唔可以直接比較
但當時我唔後悔自己爭到一身債去救佢兩個
你做得佢主人 就負責任啦 借錢好乜都好 生命黎架

咁所以而家只有等？
等回音，做住野等唔得？
喂大佬呀，真係睇唔出你為你隻貓好

會唔會考慮下返多兩份兼職？
所以話 養之前要諗清楚 唔好貪得意 話晒都係生命
寵物並唔係貴在日常開支 而係貴在醫藥費
窮人真係唔好養寵物 全家啲錢都唔夠醫
替貓貓感到可憐

一隻係心肌肥大，病發後年半走左
另一隻心肌炎，仲健在

樓主係邊間睇

有無睇多個vet？
香港獸醫大部分都係cap水為主
有時爭係識講啲咩唔留院就可能會死之類既説話

無錢養又要養
仲要養名種貓
有得病9成9血汗繁殖場買
好多鋪頭都係大陸幾舊水攞貨

咁都有人夾錢比垃圾樓主助長買賣
不如夾比義工團體

琴日凌晨睇維多利 宜家係新界動物醫療中心

屌你老母 捐左錢俾樓主未啊

其實,我覺得有d野無必要夾硬嚟
你話一筆過醫得好,俾幾多都無問題
但係長期疾病,根本就無得醫嘅,夾硬拖,個過程都唔會舒服
不如由佢順其自然,直頭唔醫
佢生存到幾耐咪幾耐

睇左兩個 第一個無話佢心有事 剩係話個肺白左
第二個就話心有事 有講唔留院就會死....

朋友比

腹膜炎係咪自己淘寶買藥打？
我朋友中過，淘寶都要幾萬蚊。
有人醫返有人醫唔返

你比多d proof 大家然後眾籌啦

呢個我同意
冇錢去公園執兩隻咪算囉

唔好再浪費錢啦，去心臟專科啦

你都幾撚戇鳩 不停用啲錯誤類比黎反駁
一個垃圾 返份pt就救到隻貓都一堆藉口唔做
你吹到香港首富先養得
誠你老母咩
中學畢業未啊

轉頭咪比人罵我呃錢

我隻貓係人地比 絕對唔係買

每人都有上限 你有錢極 醫療費用都有機會負擔唔來
到時又有個再有錢d既 同你講窮人咪撚貓

根本係set條線 個窮人條線點連
拎唔出成百萬來醫=窮又得
拎唔出成萬來醫=窮都得

幫佢啪支針算啦

他辛苦時你又辛苦 何必呢

係呀 前前後後用左十萬 總算叫好得番

我係大西北 琴日得呢間簡

眾籌～日日post相寫文證明唔係假～

醫生應該要免費幫貓貓診症
唔係既話所有人都唔應該養貓

好得返就好

起碼有錢人有錢比佢長期睇醫生 甚至乎食藥去穩定個病情 確實係比較容易活到老 但樓主而家係 就嚟連一次嘅藥都無錢比

無錢 又唔人道咗去 咁直接負皮 block

總好過香港班庸醫，係香港腹膜炎仲係叫絕症架。
香港獸醫好撚落後

err 我地幾次藥係比得起...

其實我係咪應該再搵多個醫生斷症？？？

其實你可以繼續養，睇下有冇人資助你。講真你開到聲一定有，始終俾貓貓去新環境新主人對佢都唔好

成班都戅撚鳩

幾次之後呢？

唔係話唔洗考慮
咁都要有條線
上面連個數字都未有就不斷屌
依家個數字只係二千左右當然係樓主問題啦
但條線唔可能冇上限架喎
有冇錢係相對
咁條線依家要點劃先

上面啲說話係難聽啲，但真係事實
自己都養唔掂
起碼有全職，畢咗業先啦
再難聽啲講句，我睇到嘅係
你唔願意每月長期畀多extra一筆錢囉

會唔會病毒性腹膜炎？D積水有無色？好多細貓都會有既先天病

新盾牌教學2—空樽護甲（快入！！！！）長期置頂

睇開啲， 只係生命嘅結局

無追post但我唔會收番
都係第一句
定你養佢時預左佢唔會病
名種貓出名多病痛

宜家肺有積水走唔到 醫生話帶走就會死

有人鬧都會有人支持，你有心自然會有人支持你

2018年7月已經開post講返緊工
一年有凸 一個月二千蚊都拎唔到出黎
又真係誠哥先救到隻貓既

其實養貓同養人仔一樣
要對另一個生命負責
唔止要愛佢，經濟能力都好重要
可能樓上有啲人激動咗啲但都唔係無道理
生人仔無錢醫你有可能搵政府/慈善團體幫
但貓有病又有邊個幫到你？

我始終覺得養貓之前
除咗諗有貓之後生活有咩好嘅改變
都要認真考慮他日貓貓有隱性病發/老咗
多病痛之後自己有無能力同心態去照顧佢
無人想自己隻貓有病 到發生咗先做嘢
真係太遲 一來自己又有經濟壓力
隻貓無適當嘅治療又會痛苦
如果未養之前肯諗多一步
當最壞嘅時候 自己真係搞得掂？
就唔會好似樓主咁

當然樓主依家可能覺得自己儘力負咗責任
既然都發生咗 長期病嘅貓要搵人領養唔易
希望貓貓搵到一個負得到責任嘅新主人啦

我搵緊pt咖啦即刻....同埋我都有責任 我自己無病屋企就唔會無錢醫埋比比

SPCA 安樂死

我quit左好耐

搵多個啦 新界個維多利好似麻麻

有無邊間心臟科好？

你都識講反pt救到
關住公屋窮撚事？ 心態價值觀問題黎
你自己係度地圖炮就唔撚比我串得？
On9仔

比佢扔一百萬出來醫
一樣可以有人出來屌你窮人咪撚養
事實係當百萬係散紙既人大有人在

唔洗關生死 誠哥去旅行見班小學生得意 都比200萬佢地去玩

咁係咪可以話 只可以出1百萬來醫貓 係窮撚咪撚養貓？

樓主唔算抵幫唔代表道德撚合理
的確一個月多一兩千係輕鬆同正常
但下下一句撻埋黎無錢咪撚養 即係代表班道德撚覺得係要無限金錢先可以養 由頭到尾都無問過真係要洗幾多錢
個道德高地推到咁撚高既 咁真係無邊幾個可以養到貓

養貓唔同生仔 你唔生就真係少一個人出世 但你唔養貓唔會少左流浪貓

維多利話肺有白左 係新界醫療動物中心話心臟病

唐貓都會病
係相對細既病痛
睇醫生都要錢既
萬零蚊分期都攞到出黎
係無預洗係寵物身上

邊到心臟科好？我等佢過左呢關肺無積水再帶佢去

駁你都費事 智商有冇90

以事論事 隻藥都真係唔可以叫做成功醫到既其實

月月清 戶口長期無錢 仲要養三隻貓 你憑咩quit
quit完仲學人上黎呻
你有時間上黎呻既話
求其搵間茶記做一個星期都找到條數啦懞撚

其實我都喊到狗咁 講真我養一年幾感情都好深 我都唔會話呢刻就放棄 你地幫我集氣等佢肺去左積水安全啲再屌竹

我ft讀緊書本身屋企剩係比我藥錢係夠養三隻有突

點解？ 懶偉大？

當你有錢keep住養 都係拖住佢等佢每日受苦
你話想俾佢見識世界？sorry你都係擺佢係屋企養病姐

唉 屌你留個tg啦

中學生返pt一個星期2000蚊?
唔撚使讀書?

幾時話要無限金錢先準養呀
而加講緊養之前要有心理準備會有病呀 其他開支咁
無準備就咪撚養呀

我唔知 我應該點做好 我應該點做係對佢好...

但我個隻醫得ok喎

我上面都同樓主講左
搵份飲食即pay
識人，仲可以關照下
返10日都7千啦
又話手震又盛

睇多個好d, 我隻貓之前睇左兩間獸醫confirm腹膜炎，最後都醫得好

一個月2000蚊唔係20萬
咁都唔比仲有咩好兜？

準備咪姐係錢囉

我真係手震好嚴重 你知唔知情緒病藥side effect可以好勁....

盡力而為啦寵物嘅野
利申
試過帶倉鼠去睇醫生成千蚊畀我老豆話我癡線

終於有返啲有同理心既說話

你可以問下 亞太動物醫院
tel : 2898 7133

你係咪有好心臟科？

起下樓主底就知條MK咩料啦
長期Tg約MK食飯溝女娛樂玩就有錢

乜撚野生死有時 唔講仲以為依家停留係傷風感冒都會死既年代

依家隻貓唔係有不治之症，係有得救返，只係樓主窮冇能力

想講如果果個係人 而唔係貓 樓主會唔會一句負擔唔到就有遺棄既諗法

group 傾計就係mk咁我無野好解釋

宜家仲未知佢係咪無得醫 因為未firm到係心臟咩問題

如果係真咁唔抵幫

讀好啲書先啦小朋友
駁人都唔識駁
我話公屋窮撚就代表晒所有公屋撚都唔應該養？
大把公屋撚一家四口出晒身
樓主呢啲成家連一萬幾千都拎唔到出黎 唔叫窮撚叫咩？
返字都未撚識打
邏輯已經差 仲要文盲黎
睇黎一句公屋窮撚已經刺激到你弱小既窮撚玻璃心
返去讀好啲書啦 唔係就真係自卑一世 做死一世公屋仔架啦

老老實實 如果係絕症 咁我應該點

post上天下貓貓搵義工幫
佢地都無錢
但會搵人捐錢幫
可能有人屌佢地呃錢
但好多都真係有心醫唔係呃人
好過無錢無得醫...

好陰功 咁撚慘仲要密集式活動真係辛苦晒樓主

grp傾下計就代表人格咁我唯有硬食...

睇下幾多個月前？無聚好耐

我之前隻貓都驗到有心臟病，情況同你一模一樣。肺積水嘅問題只會不斷咁重複，二你都係要係咁帶佢睇獸醫去抽返啲水出嚟。

我嗰陣時都係一個學生，都咁樣照顧左佢九年。如果你認為你真係負擔唔到嘅話，我勸你之後都唔好再養小動物。你冇可能養一隻動物之前你冇諗過佢係會病

原來得誠哥攞到萬零蚊出黎醫貓
跟本學生攞唔出/普通人唔願攞
哩個咪大多數義工湊大貓b/醫番好，唔願意是但比人既原因，免費攞隻貓，病左攞唔出錢，無病又飛落街，點解唔比個願意付出既人領養佢到老

事實係大把人負擔唔到自己醫療費用而要放棄治癒
依個唔係咩新聞來
今時今日重有人比起錢食新藥醫自己 得閒去公立行個圈

而家係咪暑假啊屌你老母臭西
我大學暑假去做倉一個月都搵兩皮啦
香港地肯做會搵唔到錢？
你戇撚鳩？

絕症即係無得醫 可以點？
而家連FIP都有得醫
除非cancer同好急病啫

係既 你d密集式活動同溝女一定係約圖書館傾計自修啦，辛苦晒樓主，又真係冇野好解釋既

肺積水好難斷？斷唔斷到ga

比唔起錢買新藥*

我絲打嚟....

讀緊書 無收入 自己本身有病要用錢 養三隻貓

嗰啲又話公屋又窮撚係難聽啲嘅
但講實話，你要畀學費、自己洗費、再加隻貓
係咪畢咗業搵到份正職先養好啲呢？
上面嗰啲又誠哥又無限金錢，真係好戇鳩

養寵物同生仔，其實都係一樣都係一條生命
同埋依家講緊唔係話咩少啲流浪貓喎
係少啲冇責任心嘅飼養者，少啲受苦嘅機會，已經好好多喇

jer我無問題 但最少講下邊到心臟科好
我仲未放棄ga我仲醫緊佢仲留院緊 我真係只係諗定最壞既打算 你有癌症都會諗定最壞打算啦？

..... 唔該晒你總結我係廢物仲搵緊文職 等緊星期2再interview

轉移視線？ 所以關公屋窮撚咩事？
你都識講返pt都比得起
咁係樓主心態想唔想值唔值既問題

我係玻璃心又點？ 開口埋口窮撚公屋係咪會高質d上等d
拎多d優越感？ 比你囉

睇下個負皮數字就知啲人幾低質
明明唔係蓄意棄養都負皮

有人有照顧心臟病貓經驗都可以pm我一齊傾下

咁你想人點？

睇一次幾千蚊
依家係咪返兩個月工就可以解決到嘅問題呀?
我膠都費事俾

上面勁多人鬧樓主，即係養貓當然要預佢有病痛，但講真佢隻貓一歲已經心臟病，點預呀大佬。好似啲人生仔會預筆錢，但生咗出嚟係痈罕見病，要長期倒錢，負擔唔到都好正常啫，唔代表佢冇計劃不負責任喎

多謝你明 我喊左出嚟
講真佢十歲既我一定養到佢終老架 但佢先一歲...

抽積水治標唔治本，好快又有積水，長期隻貓會好痛苦

樓主情況：
讀緊書 無收入 自己本身有病要用錢 養三隻貓
最鐘意Tg密集式聚會

成班毒撚見紅字就撐樓主，以為有西屌

有兩隻你用邊隻？

咁窮撚咪窮撚
你自己都識講住公屋經濟環境可以唔差 咁做乜鳩標籤公屋

樓主唔抵幫 但啲道德撚實在太戇鳩 連個銀碼都無就一句撻埋黎窮撚唔好養

樓主情況：
讀緊書 無收入 自己本身有病要用錢 養三隻貓
最鐘意Tg密集式聚會

疏無追哂po
一年先幾萬，乞都乞到啦，咁少錢都要問有幾愛心照，棄養好過跟住西主人

答左你又唔信我，block鳩你先，以後唔采你

你都幾撚好笑
果然同啲無責任感既人講多句都係曬氣
兩個月做茶記都講緊萬幾
兩個月3萬以上
仲有果十個月周末唔返得工？
睇黎你地所謂既責任感連呢少少既付出都唔值得

咩中學生，你起下佢底啦

如果患病者已經成左年 不幸地佢地只可以為自己既生命 自己放棄治療既選擇負責任了

好可惜依家係樓主做左養貓既決定 寵物就好似永遠長唔大既細路仔 樓主有責任照顧佢一世

唔係你想唔想
係養之前有無考慮過金錢方面負唔負擔得起
樓主第一日先知貓狗病左要好高醫藥費？？
到隻貓真係病左 就喊苦喊忽話afford唔起

雖然我係動物撚 但有時見到呢d post or 眾籌post都覺得好反感

最近睇到一個人眾籌 內容又係話隻狗有病 自己又有左bb 唔舒服 又啱啱俾左新屋裝修錢 所以要眾籌醫狗
但問題係 佢養左成4隻狗 如果連有其中一隻狗病左都無錢醫 咁4隻唔係仲大負擔？

斷唔到。但係佢情況係會時好時壞。要keep住俾佢食去水藥。
因為佢個肺會積水主要係佢心臟嘅問題。咁所以其實係唔會斷嘅。作為主人，你要定期幫佢數着呼吸，同當佢有一排不斷咁喘氣嘅話就即係佢個肺已經積左啲水，你就要帶佢睇醫生。

其實貓嘅生命力好強。嗰陣時我隻貓係俾人驗到腎衰竭同心臟病。佢咁樣都捱左九年。所以其實唔好咁易放棄佢哋。

肺積水嘅問題，嗰時我隻貓大概可能係半年至一年左右個肺就會積左啲水之後又要抽返出嚟。如果唔係佢哋會係咁喘氣，同埋好似抖唔到氣咁。所以呢個情況下你要盡量搵一個抽肺積水會平少少嘅醫生作為一個Backup。

我隻貓最後捱到13歲，佢係因為嗰日抽完肺積水，可能身體捱唔住，身體個氧氣度好低，係咁泵氧氣俾佢都唔得最後就窒息咁去咗。

多謝你比希望我

大佬你知唔知咩係情緒病......

算啦
班狗公見紅字就扯到行晒
睇唔到野架啦
條女有錢出黎玩
玩到月月清
而家出事就唔關佢事
班友都一樣追住佢塊閪黎奶
香港縮影黎

只係話俾你知會發生啲咩問題姐。所以你要而家做好準備之後先唔會唔知點算。同埋要幫佢換咗屋企啲糧佢，你問吓獸醫有冇一隻糧係比有心臟病嘅貓貓食。名種貓係好靚但係佢哋真係有好多病痛㗎。所以下次如果要養嘅話其實養唐貓會好啲，因為佢哋真係好健康

估計二千起，仲未知隻貓具體咩事同要洗幾多
如果計到要每個月二三萬咁點？
係咪要叫樓主賣身都要拎到啲錢出黎去醫隻貓？

如果呢個post係男人開 唔知仲係咪咁多人護航呢

可能心諗，養大黎做貓明星，可以養翻自己
仆街而家未有收成就駛突，投資過第隻了

講緊每個月買一隻，好過養病貓啦
個心態係幾咁涼薄

冇錢就咪學人養寵物

仲有，診所當然會淨係同你講最差嘅情況。所以其實佢哋講嘅嘢盡量唔好盡信。自己去衡量

又左又大愛，因為不是自己錢/不是自己責任。

其實係
搵份4個鐘夜更 訓少幾粒鐘 已經救到猫
根本樓主都冇實際行動
只係不斷 loop冇錢

求下你唔好再舉啲冰山一角既例子

呢場交你既大贏家得未？

依家樓主隻貓好明顯唔係患啲咩奇難雜症 只係心臟病 唔洗用一千幾百億

到時兩三萬 你比唔起 我相信呢個post連50負評都唔會有
仲會有一大班巴絲安慰你
因為你盡左力 但樓主有無盡過力 大家心照啦

我養緊兩隻貓，無責任感?
屌你屋企有無呀?

為咗我屋企果兩隻貓我傾家蕩產我都會去付出
咁係咪代表我就要去道德綁架人地呀?
係咪代表我就要over burden樓主呀?
出口術就係人都識，如果依家樓主要籌款你係咪第一個俾錢呀?
屌你老母死撚開啦道德撚

量力而為，完全唔考慮樓主情況就要人負責，你班仆街咁先叫唔負責任

主要係屌上面啲道德撚一黎就話窮撚咪撚養 set撚到條線咁撚高真係無邊幾個可以養

我都認同預幾皮應急係必須 但唔應該預每個人都傾家蕩產咁醫 自己做到唔代表每個人都做到

如果計到要每個月二三萬咁點？
咁咪唔好養囉
自己都養唔掂講咩養貓
讀緊書 無收入 有長期病 養三貓
你覺得樓主適合養貓?

佢講我咪信囉

屌樓主班人有無良醫介紹
依家照左2次都未睇到咩事

因為未firm到 宜家最重要係佢去積水 再照個心 所以宜家都firm唔到要幾幾錢 一兩千只係最少最少最少既估計 但佢地就jer住我講兩千

啫係棄養啦

我地已經比左成皮野 唔係唔肯比錢出嚟 而係根本要食咩藥要幾多錢都未firm到

如果個個係你屋企人？你會點？
又係一句負擔唔到？

我無講我中學....

我介紹左香港最好既心臟專科比佢，佢扮睇唔到，一味係度話無錢。
心照啦

你都幾撚好笑
佢自己既選擇 唔係佢負責 唔通上黎r人比錢幫佢負責？
咁大個人連咁簡單既道理都唔識
做狗公做傻左？

上邊係講緊 條線係邊？
扔幾多錢出來先醫 先可以唔係窮人養貓？
1萬 10萬 100萬？

就算你扔100萬出來 一樣可以比人話窮人養貓

宜家最重要係佢去積水 再照個心 所以宜家都firm唔到要幾錢藥 要點維持佢生命 一兩千只係最少最少最少既估計

我依家都無講錢....

咁即係要幾錢呀
開頭講兩千，講兩講又話二萬
傾家盪產讓貓個個都say no，亦唔會有人怪你

但如果每月拎收入10%左右既前題下都選擇放棄
咁咪堂堂正正話自己唔捨得駛呢舊錢落病貓身上囉
唔需要話我努力諗緊辦法令自己良心好過d架嘛

呢間？

留院真係on9貓對陌生環境好不安架，病左仲要住陌生地方，慘到…仲要洗多好多錢

佢唔比我帶佢走 話會死

我有個auntie 隻狗唔小心跌斷左腳 最後手術費~10萬 我真係唔識講樓主 少少錢都負擔唔起 點解要養貓

有乜問題？
到時屋企人生癌 一粒新藥成皮野
返成半個月工都未夠比佢食一粒
叫佢拿拿林死左佢好過啦
做人既野最緊要量力而為

可以幫你幾百蚊 因為我都仲係學生 所以比唔起太多希望幫到你隻貓

有錢又想蝦條就直接tg佢啦。
佢一味話無錢又貼自己個tg,有咩目的自己諗啦，再起下佢底，有幾難？
我同佢講心臟病既野佢都無再應我我都有兩隻貓心臟病架

我講左話兩千係最少估算 因為宜家都firm唔到佢心邊part出事 唔知要點維持生命

唔使 你留返自己用

樓上 一直講窮人唔好養貓
條線肯講出來未？

但你話2000都負擔唔到
2000真係唔係咩大數
你出去求其打下工都一定有啦

貓義工上門睇到想領養嘅人住公屋/爛樓就唔俾領養
其實潛台詞都係窮人唔好養貓啫

點解屌柒貓義工又用返佢地嘅邏輯屌柒樓主？

冇錢窮撚又要學人萬幾蚊買名種貓養

駁唔撚到就人生攻擊

係呀係呀樓豬個豬俾我食咗呀
屌你我撚知佢係男係女咩

咁撚無責任心既戇鳩都有一大班狗公護航
真係痴撚線

因為有人pm我教緊我點做 我分唔到身 佢都有貓有心臟病

我答你啦
畢咗業、有份正職、冇太大家庭負擔
就養得啦
你自己咪又係同道德撚一擔擔
舉埋啲戇鳩例子無限上綱

都話無買貓

試下而家有事個個係你老母睇下你會唔會傾家蕩產醫

有事時
真家人（人類）：傾家蕩產都醫
寵物：幾皮以下就醫下啦

平時：我當貓貓係家人

打376先 好左七成 停番
轉左打44一星期 佢痛到仆街 不停掙扎
最後唔忍心 停晒打針 轉中藥
又唔死得 而家晚晚係屋企發癲通屋跑

擺明掠你錢，留院就一定唔會有事？睇過第二間啦

肺水係急症，一定要擺24小時訓氧氣箱
佢兩隻腳有無攤到？

我留tg係有絲叫我留 佢有經驗 想幫我 所以我留左比佢 同埋我想搵經驗人士傾下 所以留tg
我繼續係到講只會比道德撚狙擊 如果一兩千蚊我會繼續養 完！

樓主朋友隻貓生左比佢架
唔係自己買

一兩千我解決到了宜家暫時 係驚唔止呢個數

屌你老母 google下貧窮線 香港收入中位數 港人平均財富 （讀好啲通識）先出黎講野啦

咪衝出黎柒啦 屌你老母

依家樓主連每個月兩千蚊都俾唔起 你仲係度拗窮人定義

一早就睇穿樓主啦
只係識講冇錢冇錢好撚慘
咁你做過d咩行動呀
最好個個月有人俾2千蚊你
係咪咁呢？

美國間大學停左376因為無效反而44就繼續可能效果好好多。
如果翻發都要打44啦

咁可以肯定話你知唔止呢個數

如果真係想幫我（唔係錢）講緊經驗分享個啲求你pm我 我唔想再比人jer住個一兩千（minimum）。我宜家解決到 如果只係一兩千 但詳情都要等佢肺退左水再照

建議你睇多個獸醫，當年我隻貓2-3歲無啦啦不間斷抽筋
第一個獸醫話可能腦有事要照磁力共振，照一次萬幾蚊重有如果腦有事無得醫，照到無又唔知點佢咩事…
無耐我發現佢下巴對落有兩粒野凸起，睇完話可能係癌又叫我照呢樣果樣，後尾我轉左獸醫咩都無照，抽左d組織驗同抽血發現唔係惡性，食左半個月到藥就好返連抽筋都無埋。
我果時睇果間叫九龍貓醫院診金係貴少少，但佢專睇貓，同真係好細心去睇隻貓重點係唔會亂鳩叫你照呢樣果樣

每個月多一二千蚊其實就唔係好多有心既m記都搵到啦，再唔係去炒散d酒店飲食業實搵到，如果你當佢係仔女你都要去搵錢醫佢嫁啦

我都話解決左 如果只係一兩千

我有無叫過人比錢？

我自己有反開pt 有小小積蓄 雖然幾百蚊唔多但都想出小小力幫吓你隻貓

呢啲咁既事fb 群組大把。
有一單報左警，原來呃左網民接近五十萬。
幾好搵，水魚又多

Set到條線咁撚高果啲戇鳩好似係你地黎
郁下就誠哥誠哥
有份正職 有儲錢已經夠
好似樓上條mk妹 有錢溝仔 無錢醫貓 返工又手震
仲有一大班狗公圍住捧
唔怪得佢到而家都無意識到自己有幾不負責任
因為佢由細到大都係被吹捧成咁

就咁叫九龍貓醫院？

我隻貓心臟病訓vsh再覆診前後都差唔多十萬。
講比樓主睇又扮睇唔到

我岩岩貼左單出嚟prove

十萬我地負擔唔到

講緊窮人唔好養
依句關樓主個case咩事

均富=出幾多醫先唔係窮
得資產高均富 同得出幾多醫寵物係兩件事
大把有錢人度縮

吊鹽水
聞氧氣
住院費用
藥物
打針
照呢樣果樣 eg: 照心臟
Check 血

樣樣都係錢
仲要係幾千幾千咁比

講真依到有幾多人有養貓狗？
得個up字
就算你地係有養 你地有遇過咁嘅情況咩？

好大機會keep住有水架啦。。。要長期食去水藥。
食得多又變腎病。。。

我咪問你你話好好個間野叫咩名....
我睇唔到邊個係間野個名 你好似比左兩個人名我？

會腎病？

咁你負擔唔到諗住點
棄養？

點解可以係咁屈人係狗公
我都係女喎，而且根本冇留意樓主男定女

真。醫院想搵錢係都話你隻貓情況唔穩定要留係到觀察，最後我自己去深水埗買個氧氣箱，親手抬返屋企，再租氧氣瓶帶隻貓返屋企。一兩日就穩定返，因為平時佢係醫院太驚。

會搵到有人照顧到佢為止

屌有得咁做？

呢句真，肺水係急症。樓主諗住一二千太天真

天無絕人之路
如果佢真係不幸走左
起碼你都有盡最大努力去照顧佢
並非自己養唔到就放棄
眾籌網站可以按情況求眾集資擔負佢醫藥費

加油啊。生命滿希望喔雖然好老土哈哈
短期如果需要可以借少少錢比你～

唔該晒你

VSH呀！
講左三次

VSH係個clinic名
但真係好貴

去林德氧氣租

唔關樓主個case事既話 你自己開post再討論啦屌 我冇野講

sorry我真係唔知vsh就係個名.....

我同你情況一樣都係人地無啦啦俾我 先發現有病

其實藥唔貴 我隻貓都係先天性心臟病 貴嘅係定期檢查同有咩事住院個D

養呢D貓好大責任 每日喂兩次藥 發現佢有心臟病個陣我好驚 驚養唔到 不過其實真係諗到隻貓自己都無得選擇 佢得我一個 佢無自理能力 我一諗到呢到我就決定無論點都好 要繼續養唔可以棄養
我都係學生 我好明白 不過你諗下隻貓係幾咁慘 你就唔會諗棄養

vsh同太平道都係寵物界養和，有錢既當然去呢兩界全港最先進同齊醫療設備但係醫德真係麻麻

有。因為醫院都係長期掟佢入氧氣箱。
貓好細膽，怕陌生環境，日日都多人出入，唔多聲音氣味佢會好緊張，所以留院有排情況都唔會好轉。

佢宜家無叫我聞氣 琴晚聞左

法國動團當街擄狗 萬人連署令歸還

樓上成班窮人唔好養窮物 = 入邊法國愛護動物組織既人

多謝你經驗 你藥錢大概要幾多？

會唔會成個家庭一皮野都無啊？
換住係你屋企其中一個人有
我就唔撚信嘔唔到

人地學生姐
鬧人地做乜姐
上得黎問已經好好
係咪要幾萬文一個月先養得貓呀

試想如果你是個一無所有的遊民，沒錢買食物、沒遮風避雨的家，但擁有一隻與你相依為命的狗，這隻狗應該是世界上你最珍惜的人了。上個月在法國，發生一起動保團體當街搶走遊民小狗的事件，過程被一旁民眾拍下上傳至網路上，隨即引起世界關注，也連署要求動團歸還小狗。

這起事件發酵到最後，終於在日前圓滿落幕，被擄走的小狗被動保團體歸還給遊民，安東尼也承認組織搶奪狗的行為是錯誤的舉動。雖然連署活動可能是促成歸還狗狗的原因之一，不過事實上也是因為安東尼被警方傳喚、該動保團體可能面臨法律訴訟。 被迫帶離主人身邊的小狗，在寄宿家庭待了幾天後，已經和遊民團圓，雖然他們可能還不會有個固定的住所、或是其他豐富的物質生活，但至少他們又再一次擁有彼此了。
這起事件發酵到最後，終於在日前圓滿落幕，被擄走的小狗被動保團體歸還給遊民，安東尼也承認組織搶奪狗的行為是錯誤的舉動。雖然連署活動可能是促成歸還狗狗的原因之一，不過事實上也是因為安東尼被警方傳喚、該動保團體可能面臨法律訴訟。 被迫帶離主人身邊的小狗，在寄宿家庭待了幾天後，已經和遊民團圓，雖然他們可能還不會有個固定的住所、或是其他豐富的物質生活，但至少他們又再一次擁有彼此了。

根據The Dodo報導，9月中法國一個名為Cause Animale Nord的動保團體，其理事長安東尼(Antony Blanchard)與幾個成員在大街上，當著路人的面強行擄走遊民的小狗，而整個過程也被其他民眾拍下，從影片中可以看見掙扎哭喊的遊民被動保人士壓在地上，雖然遊民努力爬起身抱住搶狗的人，不過小狗很快地又被接應的成員帶走，而遊民想上前時已經無法追上。

這段影片在上傳至網路上後馬上引起轉發，拍下影片的Nghi Le Duc表示自己對當時看到的景象感到很震驚，看來並不只有他這麼想，因為該影片至今已有177萬多人瀏覽。在幾個小時後，網友馬上在連署平台連署要求該動保團體將小狗還給遊民，一共吸引了24萬多人簽署。

連署頁面上寫道，沒有任何地方的動保團體有權利強行帶走動物，而且還是對一名無家可歸的人施展暴力行為，事後該團體為了合理化自己犯下的過錯，竟然還謊稱遊民是吉普賽人、瘦弱的小狗被下藥、也沒有打疫苗跟植晶片。但法國媒體事後向理事長安東尼求證時，他卻提不出證據，僅說吉普賽人很常發生對狗下藥的事件。

樓主講到明 負擔唔到長遠落去嘅醫療費用
你班人淨係鬧佢 係咪打算棄養等佢死？

咁把炮 夾錢幫佢囉
你都係想醫好佢隻貓姐

叫你夾錢 又唔見哂人
你係有心幫隻貓呀 就收皮比錢出黎幫手啦
道德撚

但隻貓唔係淨要氧氣嘛
係咪仲要抽水？

依家去緊肺積水 無聞氣 但琴日有

心臟病係長期病患
唔係話醫好左今次之後就冇事
你繼續養佢就要預間唔中都要出入醫院

長病不如短痛啦

利申： 醫人唔醫動物

睇Npv 會價錢便宜d

同埋可以自己租氧氣機 一個月都係500元

係，當初都係呢間租，箱就可能真係自己上網搵，個陣好難先搵到間有現貨，即刻9沖去買。價錢大約$15xx

我都話一筆過兩萬都唔係問題 但佢仲細 已經斷左症 我只係打定最壞輸數

抽緊

負擔唔到你養乜春？ 窮人生仔？
有錢讀書無錢醫？
non mena都有得借

呢個提議幾好

幾時都話 有班人比錢洗腦
冇錢唔養得？
冇錢冇資格生存？

咁點 係咪由佢死？定dum佢岀街？

講緊啪你針阿

屌你都戇撚鳩而家咪講撚緊上面班道德撚一句撻埋黎話無錢咪撚養囉 佢地咪imply緊總之你一定要夠錢養佢醫佢 無視左要幾多錢呢個問題 有你上面果堆背景一撚樣可以唔夠錢呀

唔撚係我無限上綱 你自己了解下啲道德撚既思維先啦傻鳩

窮人養自己都唔撚掂
仲養寵物
窮人養野正仆街

同人一樣咁多病痛不如安樂死啦戇鳩
唔幫佢救唔到佢唔好害佢一路痛落去

有安樂死我都想 我自己都情緒病 我知長期病幾難受 仲要貓貓唔識表達

唔好理人點鬧
盡力過咗呢關先
之後係點之後先算

屌我唔知VSH係個名 sorry....

屌你老母啦
冇錢唔識做part time 搵咩
你呢啲人冇撚良心

成班人講野藍絲到仆街

冇心幫樓主，連人地講咩都冇睇晒又要只擺低句嘢抽水
收皮啦你班撚樣

600幾HKD三個月左右 因為我唔係香港養
定期檢查一次就 4000幾HKD一次
我隻貓依家先1歲半

我隻貓幾年前心臟肥大，依家日日食藥，二百幾蚊個月，生存到依家，唔好咁易放棄

我隻貓睇緊麥花臣陳醫生，都ok

一兩千我宜家解決左 負擔到 如果唔止呢個數 長遠我地真係負擔唔到...

一齊啪針啦

咁都唔貴wor！！！

樓主想人俾錢佢姐
又要懶 又要拎光環
貓貓好慘

送佢上天堂好過啦仆街

到幾多你會負擔唔到
講清楚佢

多謝 希望我隻貓都係呢隻病 因為宜家都未知係心臟咩問題

唔好理長遠住啦
幾皮比得出 就過咗呢關先

mon得好每個月可能幾千 但唔會無啦啦又幾皮

比緊啦幾皮 仲醫院緊 等緊佢退水

做parttime啦好心

想係度告解減低內疚感？
無用㗎
唔畀錢去醫即係送佢去死
無能力又貪得意拎返嚟玩
明明選擇權係自己度
可以借錢可以返工
乜都唔做係度出post 搏乜

要轉頭等佢退晒水 比3K再驗清楚心臟咩事 先知要幾錢

我可以夾

下 點解入黎屌柒佢就等於要夾錢比佢
我從來唔無用咩大愛左膠角度出發過
由頭到尾都係一句
自己做出黎既野就要自己承擔後果
而家爽撚完啦 想拍拍蘿友走左去
仲想人地夾錢幫佢負佢應該負既責任？
訓撚醒未啊屌你老母
入黎屌柒佢既大部分人都係睇唔過眼佢份人咁撚自私自利 藉口多多
一路講到自己幾難受幾傷心
有巴打介紹埋工比佢 佢都話手震不了
屌你老母啦道德撚

唔好 我已經比人屌緊話咩都唔做想呃錢

其實唔洗有錢 只要有經濟能力 才可以養寵物 我諗係common sense 唔洗爭議

可以應付寵物日常開支 如果有啲常見既病又有能力俾錢醫好

我剩係話做唔到飲食ok？

眾籌可成事

我自己以前都有養貓 因為先天疾病走咗 我屋企都冇乜錢 但都盡我哋最大努力去醫佢
貓貓會知道你愛佢同唔會放棄佢 佢感覺到的

我冇追晒post
如果樓主真係唔會放棄
我願意捐小小錢比你
我自己都係學生 啱啱中學畢業
呢排返暑期工解悶都有少少
可能得千幾二千 如果你真係唔放棄嘅
留tg 我搵你

除左飲食仲有咩可以即pay 絲
飲食我手震情緒病藥side effect真係做唔到

骨氣唔重要得過貓貓條命！
咪撚理呢度啲人啦
上fb天下貓貓籌啦
有晒單據實有人幫

做ptgf 咪得囉, 又可陰陽調和下, 得閒做下愛人都醒神d

入邊兩個直頭冇經濟能力
佢地冇資格同狗為伴？
冇資格養狗？

所以你認同第一單新聞既法國動協做法？

其實樓主你會去搵pt已經好好，但你要考慮佢生命質素既問題，如果用錢續命可以保持佢健康、舒服咁生活，當然好；但如果吊命佢都生存得好痛苦，咁就另一件事了。

我都講左我真係食藥side effect做唔到飲食
點解要屌我話我扮睇唔到等人課金？
你地唔知情緒病藥side effect可以影響幾深

隻貓無得揀主人
依家係樓主自己選擇要養貓
但係就不負責任
依家我哋要樓主負返自己責任
變咗我哋係道德撚
真係痴線

但係你要承諾keep住update 例如收據等等🙏🏼🙏🏼

如果樓主係有心我可以幫得就幫，留低tg會揾你

我話超過幾多你就負擔唔到
唔係問你要幾多

咁你自己去返工
自己去搵錢
自己醫隻貓
咁咪完咗囉
講咁多做乜

所以好多窮人唔應該養 因為佢地冇經驗能力

其實有得諗
反正佢平時上tg溝仔約戰都係差唔多既野黎
而家仲要有錢收

你地中意屌就屌 但幫我集下氣佢仲好危險抽緊積水 都仲未知心臟咩事

打咁多字咪又係想棄養

正仆街

我可以

自己都未照顧好走去養貓

班狗公連基本邏輯都無
以為紅字大大隻就有道理

我轉藍字係咪就唔會世界大戰

唔會冇人要
大把人想幫樓主條仆街養貓
寧願自己養都唔想再見到呢啲垃圾主人

係唔貴 貴係突發住院個啲同檢查 佢入院個陣洗左3萬幾HKD 痴線

我可以借錢比你

只係收返30%息

就黎工都要幫佢搵埋先得

Promoter

你開post果時係藍字你全家比人問候左幾十頁啦

完全明白樓主感受

養過貓同隻貓有過病的人就明

果時醫皮膚病

短短一個月就用左成7 千蚊

好彩最尾康復

果時個個星期 幫佢洗白白

又要剷毛咁

不過而家兩歲幾 特別痴我

D 留言仆街到

不過坦白講 無人會想接手隻病貓

你話有感情就話姐

樓主無錢就最後只能人道...

個個養貓無錢就開po 做乞衣
其實可以當係一門生意

想幫隻貓就畀錢
咁我咪好撚唔得閒
戒賭熱線都識叫你唔好借錢畀賭徒啦

你唔好唔開心，大家只係陌生人隔住部電腦指點江山，當然當中都會有d有用既advice, 至於d太偏激既你當睇唔到啦，上網係咁架喇，有唔同聲音。會展果d helper 會唔會考慮？補習呢？

隻狗病左點算？
叫人幫手比錢醫呀？

窮人都唔應該生仔啦

唔係
你自己負責任畀錢醫返隻貓就得

其實樓主大可以唔上黎po 靜靜雞由隻貓死

但佢上等黎po 都係想大家比d有用既意見姐

堆道德撚一個個埋黎 窮人養貓正仆街冇撚用

我會繼續醫 繼續養 我放棄啦 我只係想打定最壞輸數 我又唔係話宜家送佢都走 我都難受 一野就話一歲bb有心臟病 我都好慌 我宜家剩係想聽有經驗人士講點渡過 我錯啦 對唔住

專科有醫德，急症部分有既

好撚多存在感㗎啦
屌完人可以走㗎啦

係 班友真係好撚仆街
樓主都係廿幾歲人姐 無錢醫有乜出奇
班仆街竟然叫佢返工都有 痴撚線

有人搵埋都唔啱佢做啦

我諗8成都無養過

你唔幫手可以收皮唔出聲
無人怪你架on9仔

無能力就學人去養貓害死隻貓會唔會仆街啲

要講窮人咪撚養前 睇下新聞先
再問下自己係咪比錢洗撚左腦

答咗你 咁你收皮啦唔該
唔好無限金錢、傾家蕩產、李嘉誠啦

btw 你條友都幾撚頂癮
係都要有個金額
答撚咗你啲條件，你又話都可以唔夠錢養
自己無限上綱 仲好意思話人
睇返喺你覆嘅人講過咩先啦

樓上嗰啲無限上鋼

我唔上嚟update啦sorry 有心想分享經驗點渡過etc可以tg我 多謝你地

意見就係搵錢囉
仲有咩意見呀
想人叫佢掉左隻貓
定係搵人要左佢呀
再唔係叫人比錢佢

係呀，我隻貓都係咁

不過講真 有心既做part time sales 行行企企一日都幾百蚊
樓主考慮下喇 長期疾病唔係靠其他人捐錢就夠㗎啦
Sales閒閒地$50一個鐘 忙既pt 都有$65
肯唔肯做係你揀

唔得既就搵下promoter group
派傳單都OK
成日都有
加油

自己都未掂，養寵物真係要三思

咁係啲貓自己衰姐 無啦啦病都有
明知樓主有情緒病唔返得工
仲要病

佢有事係遲早嘅事，邊個養都會有。
如果樓主冇選擇養到佢，你敢擔保隻貓會有更好生活？會有遇更好嘅主人？其他主人會諗盡方法救佢？唔會因爲揀養佢而流浪街頭病死？

至少而家隻貓同樓主生活個時係開心，你班道德撚除左係到呢樣個樣仲識做乜？手都幫唔到，係到攻擊件事有乜撚用。
樓主而家係隻貓嘅主人嘅事實改變唔到，佢只係想有人幫手比意見，你睇唔撚順眼咪死撚返出去囉。

上fb貓group問下，同轉獸醫啦

be water

我係唔返得飲食要送餐姐....

教到啲無能力嘅人識得收手唔好再亂養貓先對件事有幫助

個個見到樓主乞到錢
個心又諗第時我養貓有病就上連登開po
咁咪做成惡性循環囉
每兩三個月就有一次依啲post
唔信自己去搵下

連登不嬲都係中產夾層拎黎發洩既地方

樓主自己做錯 仲想人地幫佢執手尾 罵又唔罵得 大撚曬

咁呢個係唔成熟的

但無人知接手隻病貓

同病貓係咁貴

貓最尾果幾年係好多病

所以我自己同女友每個月都儲600 蚊落個銀行戶口

做貓貓基金 有咩事都無咁頭痛

而家有成皮5

大家可以效法

台灣興配合食LR素防止中風，研究下啦

樓主唔洗理班鳩up人仕
屌你地
樓主又冇棄貓已經比你地班仆街講到已經掉撚左隻貓出街咁
得把囗既撚屌就收聲啦

樓主你宜家個問題係冇錢
你查下要幾錢或者set一個目標要幾錢先再黎搵sponsor
屌你搵隻病貓黎搵有錢人收養
有撚人理你咩

自己隻貓自己救
你係咁緊張佢既就唔好理人地點講
要錢既咪出聲囉

開心呀
不過有病就比人掉出街
棄養之前隻隻動物都開心架啦

( Show Blocked User - 猩猩點火 )

講左 生死有時
所有人終要一死
生命在於深度 唔係長度
喬布斯有錢一樣50幾就死

幫隻貓買保險好過啦

理性嚟講係窮就咪撚養。但情理上嚟講，樓豬養貓係無問題，當初都係中意貓姐，亦估唔到隻貓會大病成咁。
而樓豬咁勇出嚟問有冇人要隻大病既貓，都可以話佢係相信奇跡，希望有心有力既人會救到隻貓。如果樓豬係冇心人既話，一早放棄左。

依個我都有做 就算冇病冇痛都可以留黎晚年用

不如你開個價出黎睇下筆醫療費有幾天價

Sale？濕鳩uniqlo都65蚊一個鐘啦
洗碗一個月兩皮幾
你肯打開份報紙 求其上網搵都一大堆
而唔係上黎鳩up

有情況病返唔到呀

大家都做好自己有能力先去養貓
唔好畀啲貓係咁生仔咪無事囉
畀其他人養會唔會好啲無人知
但依家事實就係隻貓有病無錢醫
你講咁多做乜
屌你老母外國有個小朋友讀中學
都已經識得開台直播打機搵錢醫老豆啦

其實你明唔明 直接一句無錢咪撚養既意思？
呢句野意味住你既錢一定要夠隻貓既所有開支
至於幾多錢 完全無問過無提過 咪即係代表如果隻貓有咩大病要洗幾球都要比到出黎囉 呢句野咁樣理解好撚合理

啲道德撚無撚理過條線
有啲仲可以繼續駁話就算有正職有儲下錢都唔夠既話要傾家蕩產先比養 咁你個標準咪同道德撚有出入囉

我屌柒道德撚唔代表我幫緊樓主 佢絕對唔抵幫

你有病都唔好睇醫生喇
生死有時嘛

有心既就睇下點聯絡樓主幫輕下
唔係幫手既收皮啦屌你老母
( Show Blocked User - 猩猩點火 )

自己都搞唔惦仲養貓
同D港女自己都未搞惦仲話生仔差唔多

我岩岩幾個鐘前先驗到咋
係咪即in即請即pay呀 同埋我都講左我今個星期in左三份 有兩份呃人既 fusion group post你可以睇我cm 我咪搵緊工囉 你係咁屌我唔搵工做咩姐 係咪要po埋interview出嚟先prove到

紅字大大隻嗰啲 打橫嚟講
講事實又唔啱聽
大佬依家唔係baby kingdom呀
淨係想聽自己喜歡嘅說話
咁就縮返去自己開嘅tg group啦

同埋想講多句
呢度嘅人係冇責任去捐錢幫你㗎

樓主下次可以考慮直接乞錢
反正結果都係畀班上鋼上線嘅人屌
計落好似抵啲

事實上的確係有人唔會睇醫生
喬布斯一開始都係信自然療法

講野前 睇下新聞先
上邊已經比左兩單新聞比大家睇

有無問到獸醫每個月食藥開支係幾多？

咁你咪比錢佢 1人10蚊 都千幾蚊喇

一係你有冇識醫生朋友優惠少少做

我幾個鐘前先驗到我太崩潰 係 我一嚟就問有無人可以接手係我錯左
我宜家唔會放棄佢 會盡力醫左先
我亦都有interview有搵緊工只係返唔到飲食

的確有人呀
係咪你先
唔係既話有咩資格講咩生死有時

一邊把口話生死有時
一邊少少事即刻衝去睇醫生
唔知你係咪啦, 不過好冇說服力囉

叫佢自己搵錢
唔係搵埋錢畀佢

大家唔好屌到樓主一蚊都無先

雖然樓主係半抵屌

不過佢無預左病貓的

1. 你要講左幾錢 ， 等大家諗諗計

2. 搵份工救自己鐘意的野 好過純屌

3. 問下d溫和的長輩 意見

香港獸醫收費根本係on9唔合理

照撚左6K 兩次 同我講唔知咩事

咁咪得
希望你自己搞得掂唔使再開第二個post

我諗我會改title問心臟病貓點養

講左啦 喬布斯咪係
我自己未大病過 到時點簡我唔知

依家我係叫人唔去睇醫生
我講緊窮人咪撚養依句野錯

正常嚟講就應該要預好哂先學人養啦
無預到而隻貓無病只係好彩
唔係正確

我每句說話都係針對緊樓主呢個個案上
我諗一個心智成熟既成年人都應該分得清楚條線係邊
你搵萬幾兩萬 仲有養兩老 醫隻貓要十幾廿萬既
你負擔唔起大把理由
樓主廿幾歲人 仙都唔仙仲養三隻 仲值得有人去護航
呢下先神奇

依家我係叫人唔去睇醫生咩？*

同你講 安樂死唔係錯既選擇
萬物皆有限 係 你有咩權力肯定隻貓生死但你又有咩權力肯定貓既新主人？
如果你連送佢一程既心理都無 我覺得你唔止不會仲逃避緊承擔生命既責任
如果你為左令自己好過就搵其他人幫你 你係逃避

如果你要自責，就自責自己無經濟能力，努力讀好d書，有能力先再養

寵物傳心？你點知寵物點諗 點知佢係prioritise同主人感情over健康身體

4隻狗狗門外守候感動醫護人員>>>係因為寵物有呢啲舉動先知原來佢地對主人有感情，但你覺得佢地會知道主人有冇經濟能力？如果佢地知道主人冇能力照顧佢地，仲想唔想留係主人身邊？

寵物係低智商既動物，對佢地最好只係提供最好既生存環境

無追晒po
但比個認真嘅建議樓主

診所一定會盡佢地可以做到嘅嘢建議你做
如果你要佢完全康復即係一定好撚貴
你可以問定診所有冇得分期
如冇，你有冇信用卡？自己打上銀行問分期

如果唔想燒咁多錢，你同主診醫生講好你本身嘅狀況，你希望隻貓以可以出到院為前題

同時間你好儲定錢防佢下一次再要睇醫生

講真，如果佢已經同你有感情，你又唔係仆街的話，就唔好亂咁幫佢轉所謂嘅主人

佢愛你的話，就算病到仆街佢地都只想同你一齊

你話俾下一個人，如果真係遇著更仆街嘅佢點算？

我做診所睇盡啲仆街同真係有愛嘅主人，我可以話俾你聽，動物係唔會介意你窮唔窮，最重要係你陪住佢到最後！

你睇唔係係你既事
唔係因為你唔睇而決定埋隻貓都唔需要睇
只不過係你冇錢既借口

點解錯
生死有命你有錢唔醫係你自己嘅事
但係隻貓有得醫
而你唔畀錢去醫係另一件事嚟

香港大把病人 冇錢醫自己
係咪佢地老豆老母/佢既錯？

認同
樓主抵屌嘅唔係冇錢養貓
而係諗住隻貓會想轉第二個主人

急 邊度有得照心臟超聲波？係咪得vsh？
我個間（留緊院個到）話要25先有專科醫生照 屌佢

絕對係

香港無pet insurance?

你暗示左
你認為窮人養動物冇問題
連睇醫生既錢都冇既人養動物冇問題
咁同唔睇冇咩分別

樓主你都算係咁啦

大把人就咁掉出街或者安樂死就算鳩數

你都幾撚on9

應該咁講
生仔無錢醫一定係老豆老母錯
自己成年之後無錢醫自己就另一樣嘢

學上面班友話齋
你唔撚捐錢就收皮啦
呢個post已經唔洗再討論落去
唔捐錢就躝

咁係你on9 真係唔關我事
你得閒去公立 屌下佢地錯羅

咪撚嘈住 邊度有得照心臟超聲波

係,
除非你話醫藥費係天文數字
咁能力以外冇法
但樓主個個情況好明顯佢去返工一定比得起

自己成年後冇錢醫 係錯定唔錯呀？

樓主養唔到我幫你養啦
你得閒可以過黎睇佢

生完仔個仔有病無錢醫咁你覺得係邊個問題
個小朋友唔應該病

同一隻藥 大陸幾蚊周街都係 香港收幾百幾千
有心既就上去D藥店配藥啦 大部分都買到
香港獸醫講野一向斷9估 fb谷大把中伏歷程
利申：發夢做寵物業 同行勿相認

有無問獸醫每月開支大概係幾多
如果每個月開支係幾千蚊嘅 我諗你都要取捨
你係愛隻貓而有想盡番做主人嘅責任
一個月幾千蚊即使係學生都有辦法解決
取決於你點取捨 例如放棄其他娛樂開支

其實我都好想知點解我連in左兩份sales都未有回音 仲有一份就fusion grp呃人錢既

一定係個小朋友錯
居然病

下 天文數字又唔計？
條數同標準係邊 講來聽下

有㗎，啲人唔買之嘛，一年先係二千幾。

屌
你答我無撚用架鬼唔撚柒知有上面堆條件夠咩傻鳩由頭到尾都係屌撚緊啲道德撚 你衝出黎做乜撚野？
你連我講緊乜撚野都唔知就收皮啦唔係我咁撚樣諗 係啲道德撚咁樣諗 而家明唔撚明？

上面已經有人話要傾家蕩產啦 唔傾家蕩產咁醫就代表唔當佢係屋企人

你自己碌返上去 唔撚係我無上限綱推向極端

宜家要等照心臟超聲波 但我留院個間要25/7話無專科醫生 屌 點算

無分對錯
只係有無能力咁解
佢無害其他人
佢自己唔想病 病咗都無計
但係生唔生仔嘅決定權係老豆老母度
無錢醫就唔應該生

事實係有人病左唔睇醫生 又一次北山一角

隻貓會成年，自己出嚟做嘢搵錢？

冇人錯 唔係其中一個答案？

可以試下睇中醫

我之前隻貓慢性腎病引發心臟病肺積水，留院四日後出院一路食中藥調理，就算而家腎病要長期打水都無積水。

連登仔：就算過百萬都要醫 唔係就唔好養

依家我唔係叫人唔去睇醫生*
下邊改返

帶.... 隻貓睇中醫？

正確態度

出院前嘅醫療開支你點都要俾 出院後嘅前之後再算
都係嗰句 除非係天文數字
否則我覺得有返工(即使係part time) 都可以負擔得起

所以我都無養

樓上講咁多野
睇左新聞未？

On9 ，人哋都唔想。最撚on9係竟然有咁撚多正皮

講左當我無到就算

不過我屋企有隻8歲貓
我都驚驚地

( Show Blocked User - 無鬼用的懦夫 )

咁樣計既話
非洲饑民生幾十個都無錯
聯合國去非洲派安全套果班友真係仆街黎

一歲幾就死都要明白埋樓主
有無諗過由一開始就唔養嘅話
就唔會遇到依啲情況

藍絲多到仆街，快啲走呀

條友講唔過人就亂block 係咩事

順其自然 本身有嚴重疾病既都拖唔到幾耐 你辛苦佢又辛苦

樓主：逼我返工醫隻死人貓 樓上班友阻我籌旗正仆街

邊撚個比左錢我呀宜家

我個仔要一百萬睇醫手呀咁貴？唔醫了由佢死算

問下 麥花臣 非牟利 大圍珍禽 勝利道一帶嘅診所
以上可能有但唔係駐診做，通常請人返黎照
都係要排期，都唔會特別平

你預要係佢地度睇過初診先，但近期有病歷有報告就話咗俾姑娘聽先再做安排

唔想大撚晒？林鄭都唔想架喎

點解遲早一定有事，健康地老死叫唔叫有事？

寵物既命運永遠冇人知道，但主人起碼要確保自己有經濟能力先可以養寵物，如果做唔到呢點，寵物一定會有唔好既命運

林鄭做左今屆特首夠係改變唔到既事實啦，唔通就可唔以罵？

約緊元朗 因為我住大西北

樓主

我屋企隻老狗18歲
5年前醫生都話佢心臟病
但我地冇理到
依加so far 心臟都咩野
相反 其他老病出晒黎 又甩牙 又控制唔到會失禁

仲有另外一隻15歲
養咗呢兩隻狗咁多年 都係粗生粗養
好少睇獸醫
好嚴重先睇 但睇親啲獸醫好鍾意誇大 比佢地講過四次 要有心理準備救唔返
其實佢地都只係做生意 講個最壞打算保障自己姐

多謝，爬下文先

有咩問題 生下一代係天性
人既設計來 聯合國係要多事 佢唔資助
非洲人自然識停

由頭到尾都係佢地多事先搞出事

返學都可以去返part time
長期病就唔要
一講錢就話自己學生 乜乜乜
你家人有長期病 你醫唔醫
啲野壞左 唔係掉左佢 係修理呀

你打得出上面句野就知你完全唔覺得自己有問題啦
仲要講咩

事實係呀
唔係點解咁多棄養？

貓貓心臟病係唔係會突然吐血死?

下無理到咁勇無比心臟藥佢食？

樓主過份擔心啫，通常得兩種情況：
1. 開頭醫藥費貴，但慢慢醫好，醫費會變平。
2. 開頭醫藥費都係貴，但醫唔好，唔洗再俾醫藥費。

好少情況會keep住長時間惡劣情況，如果係咁隻貓基本上好辛苦，真係要考慮安樂死。

隻貓逼我返工正仆街

係呀
所以我都無養
有咩問題
大家唔好亂養咪唔會有依啲post 囉

睇到自然識停果到已經無需多講

呢到相信好多人會幫你
但講真 樓主記住今次教訓
無能力唔好生仔

無

發惡 事實係你冇了解自己經濟能力就養貓

唔會

終於有人話

我已經比左皮幾野出嚟 作為一個學生繼續落去負擔唔到都唔係我最想見到既畫面...

你講到非洲人好似岩岩出現咁

依個世界一直都有非洲人
唔係聯合國提供醫療同供養
唔會搞成咁

佢地生得多 自然死得多 自然淘汰

真 我一嚟就講想放棄係我錯了 我個陣太慌張

black hawk down套戲就係話比人聽，多事既下場

其實醫療 （人醫都一樣）有唔少都係斷鳩估，但普通人做到驗血？識得計藥量？識睇超聲波？

講到自行配藥唔該等主人掌握晒自己仔動物先講啦。講明先，唔好人人就去自己做醫生，除非你攞黎醫自己本身，毒死自己與人無關

返炒散，肯捱就有錢
你肯返通宵都有得你返

唔好唔要佢

咁多人講無錢咪撚養
你又唔諗下無人養佢地又會有咩後果呢？
做浪浪 定 隻隻都等到有錢人養？

都係 咁樓主洗乜上黎問
等隻貓自然淘汰咪得
反正佢養咁多隻
到時死左 咪再養過隻

知唔知咩係先天性疾病啊？ 個個都咁健康老死咁幸福咩，人長命咁多都唔得啦。

係呀，通街流浪貓狗大家就咪鬼理，由佢地自生自滅會有更好命運，反正都冇人有經濟能力照顧哂佢地。

可唔可以同我講要幾多錢?

( Show Blocked User - 猩猩點火 )

( Show Blocked User - 無鬼用的懦夫 )

對唔住 但如果有人可以幫到我過左呢個難關 我會keep update 會繼續養落去 但宜家係咁照嚟照去真係就快負擔唔到

我一直講生死有時
同屌人句窮人唔撚養
冇理過樓主

情緒病唔返得通宵

仲未firm到 依家剩係照左兩次 嚟緊照多次就9K 未計依家留緊院

係幫唔到
不過我哋希望阻止依種悲劇再發生
所以叫佢哋唔好再咁做
有咩問題

你好啦wor 我講左我剩係返唔到飲食 sales個啲我有in 佢唔係即刻有答覆 係咪要cap比你睇我今個星期interview左幾多次？

元朗邊間？ 好似有幾間出名伏，小心

咪撚理佢 個個都封咗佢差你咋

自己都養唔掂學咩人養貓

你條友真係蠢得幾勻循
我幫你答啦
你覆嗰個人只係話要有心理準備可能會病
唔係話要畀百幾萬，只係話畀幾千蚊
然後你就回覆無限金錢
仲唔係推向極端？
你扮盲，咁我冇你辦法啦

再講多句， 一個未畢業 part time又搵唔到有冇機會賺到一二千蚊呢？

吹到傾家蕩產嗰啲，唔係我講唔關我事
我而家覆緊你呀嘛大佬 真頂癮

你禁佢個名 右上角有個封鎖制
Block咗佢就得

樓主加油

咩悲劇？
樓主明顯只係過份驚恐
事情根本冇咁壞
上面都有經驗人士分享咗
比起只拋低一句嘅人嘅抽水建設性大得多

第1 你問問幾多錢先
第2 因為貓貓身體唔好, 好難同你接手, 因為去新屋企佢會好stressful, 分分鐘會病得緊差
第3 過來人, 明白你感受, 加油, 你付出左既時間同心機好多人見到, 屌你既人只係唔了解事情姐, 唔好唔開心, 努力

有無諗過養貓唔撚係必需
而係你自己選擇養定唔養
野貓自己有病自己死係自然常理
但係你拎咗隻貓返嚟做佢主人就應該要負責任
關政府咩事
有人逼你養

我由頭到尾都講我剩係返唔到飲食 我有in緊sales有in緊文職但都未有答覆 係咪要cap埋上嚟先肯放過我

港父啲論點幾非主流但有道理
開少啲引戰post就好喇

好似叫康城

有寵物中醫，你要我有資料俾你。

賣左心愛嘅收藏品s去，日日幫人補習
我中學果時個大學師姐用市價嘅半價幫師弟妹補習，排滿schedule咁補。
跟住，佢每年都可以至少去一次歐洲國家旅行。

前排時間，可以請屋企人幫手一齊頂住，之後就只有靠你私搵（你最有能力同時間係額外時間搞），屋企人肯返完日班再夜班會好難頂

窮有窮養 唔洗理佢

會自己好

會有咁多浪浪
都係因為啲唔負責任嘅主人由得啲貓亂生/棄養做成

好呀唔該

有啲長唔追post la 可唔可以講多次點解返唔到飲食？
飲食有啲hea ge廚房幫工，唔一定通宵既
大部分都60/hr即pay，你交齊文件即日都返得
再唔係ubereat個啲登記完兩日左右可以返星期糧
行下搭下車送外賣
呢啲唔洗等interview可解燃眉之急

講咩資格
人類獨大嘅社會自然係維護人類行先㗎啦
愛有等差呀

算鳩數啦
香港地有心做會搵唔到野做？
又要錢多 又要舒服 又要有冷氣
又唔諗下自己咩新鮮蘿蔔皮
我阿妹就係同你一樣
成廿歲人拎兩隻貓返黎養
病左睇醫生睇左幾皮野 戶口一個仙都無
幫佢比之前話咩會努力搵工乜乜柒柒
隻貓好返之後又話暑假得兩個月
send cv 都send 左成個月
又要面試 乜乜柒柒 揀工返
最後咪又係一個仙都無出過
你個情況正正就係咁
同你講去洗碗一個月二萬幾 酒店炒散
乜柒都有 你自己選擇性無視
都係因為你無責任心
完

當睇唔到啦
講咗起碼3次
上fb求救 連登唔會幫你
唔好比自己骨氣重要過貓貓條命

同意
唔好再畀人養寵物係好事
好過依家咁

學生真係唔係一個籍口
我讀大學返pt 一個月都有6000-7000左右
每個月比2000真係咁難？

因為我情緒病藥side effect手震得好勁

養得寵物都應該知無論貓狗定係兔仔倉鼠一病 一睇醫生 一check到有事 剩係檢查呢樣嗰樣 未計藥費住院費都5k起跳 手術又另外計 寵物唔係人睇吓醫生就會好
冇追哂post 樓主屋企人比唔到？

幫樓主推到1001
快啲完咗個post佢
班友實在太煩
成日窮撚前窮撚後

多人唔養寵物 寵物繁殖場就減少輸出寵物

好多流浪貓狗都係被仆街主人遺棄 就好似樓主呢啲冇經濟能力既人（當然樓主係呢件事上唔仆街，只係錯左領養）

想問返咩

老實講短期照來無用，而家佢肺積水最重要係去到水先，同埋抖到氣。過左這兩關之後基本無危險性，其他野遲d慢慢來唔急。

好多野都係大愛左膠搞出來
以為自己好心 點知搞到出曬事
上邊法國愛協又係 認為人地乞衣唔應該養狗
搶人隻狗比好生活佢

係 一切都要等佢去左水先

咁到你山窮水盡冇方法攞錢醫佢點搞？帶隻貓訓街乞錢？

我手指斷過筋都係返唔到揸托盤個啲
不過有返過幫工同ubereat
好自由
等錢洗真係乜都要做

佢可以唔拎返去養
咁咪由本身隻貓嘅媽媽嘅主人負責囉
好合理
個人唔幫隻貓絕育由得佢生就應該負責
負唔到一開始就唔好畀隻貓生

同意

我明白 我有隻貓都口腔問題剝曬d牙
個到用左我萬幾蚊
雖然我已經出左黎做野但當時都好大負擔
我唔係叫你唔要隻貓
我係你點都會照顧佢
碌爆卡都好 賣家當都好
都一定要救貓貓

我無骨氣 如果有人可以幫到佢過呢關我會keep住update啲收據呀相 對唔住 係我廢 我仲未搵到工已經dum左成皮野出嚟

頂 我隻貓都係 另一隻嚟 又係剝晒7歲無晒牙仔

我之前有隻貓3歲, 有一日唔知咩事突然間就死左
平時完全正常 之後睇番佢咩事, 見到吐左唔少血出黎.
應該冇食錯野, 佢係唔亂食野果種貓黎.

英短, 唔知係唔係遺傳病

我都係英短 有隻急性病走左 全身無晒血 想抽血都抽唔到 啲牙肉白晒 到死都唔知點解 查唔到 過左去就唔好再諗了

唔撚係話 樓主係fd到拎貓都冇負任養？

樓主我答你 做uniqlo
walkin 長期請人 $65
正常做一定有二三千蚊
chur啲追間，再多好多

死果日重係肥肥大大咁...

好 因間去 唔該晒你！！！

有心既就睇下點聯絡樓主幫輕下
唔係幫手既收皮啦屌你老母

( Show Blocked User - 猩猩點火 )

( Show Blocked User - 無鬼用的懦夫 )

咪又係比我睇死你
又話唔係上黎R
一早估撚到你啦
你地隨便課 無所謂既
無你地呢啲人
樓主條八婆又點會咁放肆

我個隻都係 走既前一日影

都明你有感情
負擔唔到就安樂死啦
無論係人定貓呢個幾時都係個viable option

乞錢都仲有個傻佬幫佢洗版貼TG
定係佢啲朋友嚟

我無朋友

其實樓主成日講成皮野成皮野
個一皮野都嫌多既就咪撚養寵物啦
仲要養兩隻
養一隻預每個月五千使費是常識吧
如果真係負擔唔到 真係啪左佢啦
先天性心臟病 你冇錢真係延長佢既痛苦
我亦都唔相信會有人接一隻就死既貓去養

一般要抽胸水同食去水藥等佢舒服啲，可以試吓餵佢食靈芝，身體循環會好啲。

無朋友都唔代表你可以亂咁養寵物
有巴打教咗你搵工就快啲去好過Mon po

我意思係 應該宣揚冇經濟能力唔好養寵物（suppose係common sense 唔知點解咁多人反 可能佢地以為同「窮人唔好生仔」係一樣既concept）

因而令寵物繁殖場減少濫於輸出寵物

真話係難聽啲

我因間去u記

sbt...

可能之前啲tg交友post識落
交友無罪 醫貓有理

名種貓係比較多遺傳病, 買番黎果D重死 兄弟姐妹生出黎.
好多急性病突然會死

本來養寵物就係自私既事
而家個普世價值就係主人同動物要雙向
好多人有同理心洗十萬八萬醫好
但我亦相信會有人拎十萬八萬買猫買狗 死左病左換個隻咁養法

貓就自己撚錢就人地出

我都叫左我朋友同胎個啲要小心 驚係隱性基因

拎咗返嚟養做咗佢主人就有責任上身㗎啦
唔醫係道理都講得出

又話唔上嚟update又係咁問

唔返得飲食不如返馬會？雖然抖緊暑

人地收養又唔係買

恩住你都比人block 埋
而家呢個post唔課金者不得衣牙鬆鋼

拎咗返屋企就要負責㗎啦

真 係我責任嚟

再講多三個可行方案

1.馬莎，過咗試用期再多啲同輕鬆
(但唔知依家請唔請)

2.港鐵波板糖人，高人工，特別落雨、特別情況去到接近百幾蚊/per h.
(但難入）

3.私補，最輕鬆最簡單，我估你應該入咗八大掛

uniqlo最易做到，缺點係辛苦

你依家屌佢都冇用，個事實就係隻貓係佢到，佢又冇錢醫佢，幫隻貓搵個好主人好過啦

Block飽佢少啲低質討論都係件好事

樓主有冇返pt

我之前都有諗過in小黃人因間去左u記先

搵緊 呢個星期in左4份 有2份係呃人ga...

屌你全家

Block 人果班狗公幾時有同你討論過
永遠都係果句
你唔課就收聲啦
Show blocked user - xxxxx

知道我已經喊左好耐

佢唔出名應該係好事，應該係少出事先唔出名

另外你唔好理其他人點鬧啦，專心探比比多啲，同佢講下發生緊咩事，唔多唔多佢會聽得明同埋無咁大壓力，病都易好啲

其實一直所講既停一停 諗一諗就係咁
並唔只係適唔適合養
亦到係有無能力養
喺佢有長期病患時 你又有無足夠既金錢同時間照顧佢？
但好多人只係自私咁養佢地
為既係自己想擁有

多謝你

醫生係要睇，但係你有冇係其他方面幫隻貓？例如佢食嘢飲水夠唔夠？唔夠嘅你就要餵夠俾佢。建議你係獸醫診所買AD罐頭，定時餵佢。唔夠營養睇乜醫生都冇用。

佢飲好多水 係突然琴晚係到喘氣

明哂 姐係養寵物比野佢食比地方佢訓就已經叫負左責 我開始懷疑你一係樓主分身一係玩假膠想引人屌樓主

屌你原來係弱智黎我由頭到尾一直都係講緊道德撚
做乜柒咁想自認係道德撚？除非你有講過啲道德撚講過既野姐 你又無喎 咁做乜柒以為我屌緊你？
你係要自己衝出黎柒以為我屌緊你/覆果條友既咁我真係唔撚知講乜柒好

前面亦一直有講樓主未出黎做野唔應該養 我完全唔知你做緊乜撚野

我屌你就直接屌柒你啦 傻鳩

幾錢吖？眾籌la
每人比d

有胸水壓住個肺，一定要去診所抽胸水頂住先，再慢慢醫，唔係隻貓好辛苦。我隻貓之前都係咁，醫咗成年。你去屈臣氏買樽五色靈芝早晚一粒餵佢，我隻貓醫病嗰陣都係咁食，食咗精神啲。

建議樓主借錢 唔好接受資助 咁大個人須要自己負責任

其實我明真係會好大壓力
長期燒錢 仲要只係學生...
屋企貓貓有腎病 留院吊鹽水
不斷覆診 驗血 買藥 買皮下水 照超聲波 量血壓
呢2個月已經洗左2萬幾 我都係學生

希望你堅持住唔好放棄佢..
相信佢都唔想離開你
盡量番下pt 睇下屋企人幫唔幫到手
加油

你貓貓都係心臟病？

i know that feel

其他人就咪鬼負面咁鬧啦
如果樓主係棄咗養/有錢有能力但唔醫先屌啦
而家佢唔養都養左，仲帶去睇醫生
出黎求救點知俾人踩撚到袋底泥都不如，做乜啫？
件事解決到咩？

無財力係難養，但係小動物無錢嘅概念，不如係佢地有限嘅時光入面認認真真咁陪佢多啲啦屌
要鬧樓主嘅咪一個po鬧完就算

同埋，安樂死唔該等到動物狀況差到不能逆轉先做，屌你地我真係見過好人好姐帶隻食得瞓得玩得只係有病嘅入黎話p
正仆街

樓主表示 咪撚阻住我搵食啦屌

心臟病+cancer, 最後都醫返好，盡咗力先啦，唔好放棄住。

大家唔好資助俾佢 要幫佢既借錢俾佢 第日佢出黎做野有能力再還

呢個唔係自己責任咩？

自己的責任自己負

有錢留返買物資比義仕

都真 聽日見

借都得

同情樓主
一炮過比幾萬蚊斷到尾咁就話有機姐
但係而家可能要每個月都要比錢定期檢查醫療
又有手未要跟，比平時用更加多嘅時間照顧佢
小數怕長計

會唔會試下睇多個醫生?醫生有冇診症經驗同醫療費用有時係成反比。
試過有朋友隻貓貓唔舒服去A獸醫度睇使左兩萬幾，醫生開埋刀先話搵唔到咩原因，叫佢觀察下。
後尾去B獸醫到睇打左枝針就無使，1000都唔使，到而家好幾年都好健康。

唔明點解啲人講野點解可以禁仆街
都知樓主愛貓心切
但每行一步都會諗清楚後果係咩 唔好中計
有冇試過打電話去愛護動物協會果d尋求協助？

仲有曬命

留意緊群貓會

最後咪又係人俾錢

2份補習
一份part time

無事

因間會去u記無印填form

無工作無物業點同銀行抵押借錢？

樓主心撚 喂我tg都放埋 你叫我借財仔咩

又話借錢都繼續養
根本就諗住無人要就棄

正正經經walk in啦

知道

拎去愛協試下

講緊大家借錢俾佢

宜家去緊u記同無印

樓主加油隻貓條命喺你手上，你對佢嚟講就係佢嘅一世，負返自己責任，唔好將錢銀呢啲問題假手於人，長貧難顧，唔好畀佢後悔跟你呢個主人。

直接d講咪就係搵人俾錢佢駛

哈，咪又係想人俾錢
咪撚扮啦

講就兇狠
站係道德高地講三講四

同樣都係日資我覺得u記好啲

我都係唔靠人 嘻嘻 del左id啦

我喊夠個人冷靜返 件事一定解決到ga

好可憐

啲有錢人成日何不食肉糜
我夠錢都想醫好佢啦
姐係好似你月入十萬 隻貓睇一次一皮你afford到咁梗係睇啦 你唔醫佢我屌柒你tim
但係你月入一皮叫你做個手術要十萬你點俾 俾完自己無飯開 咁就真係叫負擔唔到

唔知樓主係咩情況 當然都有程度之分
有人好少錢但俾好多錢隻動物 有人可以好多錢但棄養都有
但唔係乜都俾你屌唔醫隻寵物囉
咁多貓養工貓奴咪就係咁

調返轉 你有隻10蚊既倉鼠 病左
你要5萬去醫 你會唔會俾
我諗起碼一半人唔會啦下嘛
咁係咪棄養
你唔好大細超喎 倉鼠都有生命

咁係咪先

整餐咖哩貓肉飯啦

咩叫好合理？如果照顧你好吃力你父母又可唔可以棄養你？一條生命點解可以話放棄就放棄？養寵物一向都唔係便宜，當佢無病無痛都唔會用得少錢，打健康針、糧、玩具、清潔用品等等呢啲全部都係錢，而且唔係淨係一次性。養之前無認清自己能力仲要養兩隻，依家周圍搵人善後，咁叫合理？我隻狗都有長期病，確診到依家已經差唔多10年，每日食3次藥，我其中一隻貓又有情緒病，我屋企唔係咩大富大貴經濟壓力真係好大。但如果我真係無曬錢去醫我啲貓狗，就算唔食好野唔行街，要問親戚借錢我都唔會放棄佢哋。

淨係雲芝夠啦，要買中大個隻固安生

btw我隻狗都係人哋棄養，嗰時得6個月好健康，我已經係第三手。我啲貓全部都係執番黎。

乞錢養貓

但貓貓狗狗都係生命黎，做得主人就有責任照顧佢地一世 要豐富人生可以讀書、去旅行、學興趣班、做義工，唔一定要養動物。

咁既話根本這個世界無咩人有資格養寵物，因為一有寵物，隻寵物就有機會（唔理幾細）患上需要大洗金錢既病。再推上去，連生子育女都無咩人有資格。

都係個句，隻猫有事，樓主都唔想，佢都算有盡到責任上黎問人。人既愛唔係無限，你都唔應該咁理想主義。否則，你都解釋唔到，點解你唔出錢求樓主隻貓。唔好話因為你唔係隻貓主人。「我不殺白仁，白仁卻因我而死」，對於你有「做得主人就要任何時候都負責」咁高級既道德觀，係必需同時生效。

其實都係一個月$4000
講真 讀緊u大把時間 甚至走堂都得啦
六日又唔洗番學
點解一定要棄養？

依家養啦 解決緊

支持你，貓貓加油
希望可以捱得過

堅決反對棄養
支持人道毀滅

貓貓係你屋企人黎

死窮閪咪𨶙搞咁多野啦
安份守己喺屋邨過世咪算

睇樓主態度應該搵到水魚俾錢

唔知D人咁激動做乜.

雖然冇追哂故, 但覺得樓主都係有心想醫貓, 唔會隨便棄養.

樓主想就該病問意見既話, 呢度好似冇乜人比到咁.

不如試下去FB 天下貓貓一樣貓群組 或 獸醫報料大聯盟 問下, 可能會容易D問到.

收皮 我連id都del埋

By the way, By the way, 維記好多人都話唔得.

琴日凌晨無24醫生 宜家轉左

最新更新係佢stable左但仲未清晒啲積水 我同屋企會繼續努力養

唔好咁諗...
你自己都要好好生活 咁先照顧到隻貓仔架

幫小學生補下習得唔得？
絲應該都多人搵

會繼續養 無人幫都會 id我亦都del左 但如果有人仲有養心臟病貓經驗可以pm我架

加油

養我就唔會當佢係一隻普通動物

要撐住

雖然都認同有能力先好養寵物/ 生仔，
但如果樣樣預到最壞情況，
起碼儲幾百萬先達最低要求，
去支付長期病嘅醫藥費

結論 窮人唔好生仔/ 養寵物

係我地一開始就諗到最差 岩岩知道消息個人又崩又亂 無好好地冷靜思考應該點做就想話比人 係我錯 但知錯了 我地會救佢

屌你老母啦
不如你比我屌 我每個月幫下你咁囉

我del左id啦 決定自己快啲搵份pt解決筆數佢

根本依家搵工好撚易
做唔起飲食驚手震
未補習又好 做PT SALES又好
一路讀書一路番工
唔洗CHUR 一個月5000蚊好EASY
咪講到自己咁撚困難

搵緊啦 岩岩walk in左幾間等消息

貓貓驗到心臟病 有無經驗人士分享下

知道 多謝你地

唔理三七廿一搵左水泡先 有多個錢 用得著好 用唔著都可以自己洗 咁咪唔洗返pt

我有男朋友 宜家全家人一齊努力解決緊 說話唔使江難聽 我已經請到明會繼續養了

屌你老母，on99，捐翻入你老母個閪到啦

屌你老母個老母啊死狗公

keep住食去水藥
藥錢都係幾舊水一個月

因為食得去水藥多會加快電解質流失
獸醫有機會嗌你餵佢食鉀水
千奇千奇唔好係獸醫買
係啲網上寵物速遞訂平一半
二百零蚊食十日度

亦都因為食去水藥會加重腎負擔
要每兩三個月返去覆診驗血keep住check腎指數
一般診金連化驗一千蚊內

獸醫應該同你講咗
貓嘅心臟病係無藥醫嘅
只可以係用去水藥賞試keep無積水
希望貓貓身體可以搵到一個平均
如果貓貓無放棄自己重好堅強咁打緊仗
希望你都唔好放棄佢
一齊加油

前幾日養左十幾年狗狗一樣情況
即刻帶佢睇獸醫
醫生講每日萬幾 只有一兩成機會醫到
要觀察5-7日 預萬零蚊一日
唔係就啪針 即場拜拜

佢眼仔碌碌咁好精靈 感覺到佢成個靈魂都仲好年青
但身體真係負荷唔到了 諗到佢既年紀 要佢每日都脫水咁生活
我地唔想 最後簽放棄治療紙帶佢返左屋企
佢好叻女 喘左一日捱左一日
等到我地全家齊齊整整咁係屋企
佢就走左喇
真係好難過 佢係我第三隻陪住我成長 然後上天堂既狗狗

但生死真係有命 唔好內疚自己冇盡力去幫
貓貓心裡面知道既 樓主真係要加油
你要陪比比面對呢一切 佢呢次生命有你呢個主人
已經好值得驕傲 若然有日佢上左天堂
佢都會好威咁同其他貓貓講 你幾錫佢
盡力而為就好了 加油

我諗上面冷言冷語巴絲未必都有養過寵物
言語可以殺人 希望你地永遠唔會有呢啲困境

Btw 食去水藥 腎功能會開始差 真係長期抗爭
盡左力就好了樓主

盡左力就得 有時候生死有命...睇開D啦 加油

叫佢返下工都叫冷言冷語
唔肯返工都叫困境
你都幾撚戇鳩

樓主加油

我之前養4隻貓，每一隻老左都有病要長期睇醫生，夾夾埋埋洗左好多錢,而且心理壓力都好大

不過你有緣養到佢，依d野整定架啦，再辛苦都要為佢地捱落去啊

小弟都係養貓之人，想俾D鼓勵樓主~
之前我屋企隻貓都係咁有長期病，捱左一年就去咗。呢一年試過帶佢去針灸，每日要餵食藥，我同家人都感到心力交瘁，大家亦因為照顧佢既問題嘈過幾次交。
到最後兩三個月隻貓要長期訓氧氣箱，同親戚出去食飯都因為睇住隻貓而要早走......錢嘥左事小，但精神消耗真係不足為外人道.......
我屋企養咗貓十三年，睇住屋企隻貓由最高峰三隻一家人變到而家得返一隻，睇住剩低嗰隻咁寂寞都諗過再領養一隻，但有時湊到好忟憎都會諗，點解要養貓，十幾年都冇得一家人去旅行，就連我英國大學畢業家姐都因為睇貓而嚟唔到.......
奉勸大家，針唔拮到肉唔知痛，你哋唔係黎幫手或俾advice唔該收下把口，你可以唔認同樓主，但冇必要喺呢個非常時期踩多兩腳

你都戇撚鳩

你又捐撚左錢俾樓主未呀戇鳩
係你屌樓主負擔唔到嘛，你唔幫拖又屌人做乜撚野呀屌你老母

其實養寵物真係唔少支出 以後諗過度過先再養啦
之前屋企養狗都睇咗幾皮 最後都係要走
一有事上嚟真係好長手尾 食藥住院打針每樣都係錢嚟

你條弱智仔你同鬼講緊野呀，你全家連隻狗都生cancer你咪做鴨醫隻狗囉

一開始係我慌張 岩岩驗到 以為會好貴好貴 屋企又話負責唔到 好彩冷靜落嚟睇到啲cm知道唔係太難解決

希望我個隻有得醫